‎【同時間玩遊戲】《我尋晚搶到幾張冇目的地嘅平機票……》

一﹒

「唔好意思，請問呢到係邊到？」

我來到一個從未到過的地方，可是陌生中卻帶點熟悉的感覺。在我身邊來回經過的人們雖說攜著行李走動，但準確而言他們不是用手拖著行李，而是行李自動追隨著主人。我在Kickstarter中看過這樣的設計，可是正式發賣、普及可不是一兩年能夠做到的事。

「呢到咪香港國際機場四號客運中轉站囉！」我迷迷糊糊地到詢問處求助。女接待員有著機械式的笑容，令我更在意的就是她胸前「客戶服務機械人X-II」的名牌。

我在半小時前下機，可是入境後映入眼簾的不是太興燒味和麥當勞，而是一個個半透明的屏幕。上面大多列舉著世界各地知名的城市，但亦不乏一些陌生的名字，什麼「克利亞」、「雷利奧」、「之列」。

慢著！「香港幾時有四號客運大樓㗎？」意識到接待員的回答有異樣的我馬上追問。

「香港國際機場四號客運中轉站，建於二零三八年三月十九日，係香港第一個同太空……」

「吓！咁今年係？」女接待員的回覆就像顛覆了我的世界觀。我沒聽錯吧？二零三八年？

「今年係二零四七年九月二十三日，星期五，溫度三十度，濕度百分之八十，紫外線指數……」

「我問日期，唔係問天氣報告！」二零四七年？我瞪大雙眼四眼張望，確實這裏不是我熟悉的機場。

「系統已收到閤下的投訴，參考編號為HKI4T205791322，請閣下提供TEMPS認證，本公司會於三日內作出回應。」女接待員的話我每個字都懂得，可是組合起來卻難以理解。

倒是有一樣東西我能夠理解，就是我身處於三十年後的未來，到底我怎樣來到這裏？一切要由半個月前講起，不，三十年又半個月前。

「唉……」生活在香港這個鬼地方，唉聲嘆氣已是家常便飯。

正如農夫的《吹摯友》的歌詞所說，「乜嘢都加，人工就減。」相信大家看見自己銀行戶口的存款的時候，都會和我異口同聲地抽一句涼氣。

曾經有位富二代說如果我們看少一兩齣戲，去少一兩次日本的話，儲首期上車「其實唔難」，可是熱愛日本文化的我，一年不去一次日本心裏總是癢癢的。

可能航空公司深知香港的崇外文化，在有供便有求的情況下，廉價航空便應運而生。雖然不少網友恥笑廉航除了座位狹窄，又沒有飛機餐，更有大延誤的機會，但身體總比嘴巴誠實，為了「慳得就慳」，廉航還是大多數市民的不二之選，當然包括月薪只有一萬四千多元的我。

「今晚12點開賣！2017年12月前出發連稅去程送回程只需要389蚊起！」當日我如常瀏覽有關廉價機票的消息，一眼就被如此吸引眼球的標題搶去注意力。

「嘩，會唔會抵到咁？」我難以置信地自問自答，「冇睇錯啊！今次爽喇，去到日本食豪啲都仲得！」於是我便留守於電腦旁，一直等待機票的開賣。

對於搶平價機票的要訣，身經百戰的我都有獨門的方法。除了買什麼什麼Pass令自己可以搶先一步購買，我的秘密武器就是兩個字──運氣。

對於網路有所認識的讀者們都知道幾千、幾萬人湧進一個「弱雞」的網絡伺服器的情況就好像數萬個「連登仔」拜候伯母一樣，伯母會壞掉，而伺服器就會「電腦大爆炸」，就算你像解放軍擁有宇宙通行証都無補於事。因此你只能希望你按下Enter鍵之後，能夠排在拜候伯母的隊伍的前列位置，什麼多開幾個Browser、同時用不同IP地址的電腦的所謂「方法」都是加重伯母負擔的多餘之舉，倒不如利用這個機會測試自己的運氣。

向來買六合彩都會中兩個半字的我如常準時開始輪……候伯母，意想不到居然暢通無阻。無論選擇日期和乘客資料都是一Take Pass，對於這個對我腿張開的伯母我不禁嘖嘖稱奇。相信我，這次可以算是我人生中其中一次感到自豪的壯舉，不比追求到現任女朋友時的成功感來得低。

「Kani！我啱啱買到兩張平機票啊！係咪好叻豬？」我馬上致電女朋友報喜訊。大家請原諒我如忘肉麻的自稱，如果我對這個稱呼有半點抗拒，我應該要先打碎廚房內的玻璃杯……要知道在這個時勢，雖然在高呼男女平等，但實際卻是女權過大，女生永遠都是騎在男生的頭上，男生的一舉一動、一言一語動輒都會「踩親佢條尾」。

不過男人為了女朋友在人後會「騎在自己的頭」上，人前受的苦就當作臥薪嘗膽吧。

伊高！

咁快手嘅夢巴

有冇人啊 有人就繼續啊

有

「我嚟緊個月埋數，邊有時間去旅行啊？」Kani的回應令我暗喜，但我卻要投入渾身的演技：「吓，唔好啦！我仲想同BB你周圍去，買好多好多嘢返嚟。」我抵住身上的雞皮疙瘩回應。

「我知道你乖，但我真係抽身唔嚟啊……」Kani失落地說。

我就像網球員拼身打了一球完美的對角抽擊一樣，心裏大叫一聲「搓！」。我保持沉默，讓Kani續道：「一係你睇吓張機票有冇得取消一張啦，你自己去咪得囉！不過唔準去吉原、歌舞伎町！畀我知你去埋啲咸濕風俗店，我咬斷你！」嘩，這可謂「一啖砂糖一啖屎」，剛批准我獨自遊日，下一句就話要幫我絕子絕孫。

對了，我不明白女朋友為何要改Kani這個名字，明明在日語中那是「蟹」的意思……雖然我不否認她像一隻螃蟹般橫行霸道……不過她今次願意給我一個喘息的機會，可謂皇恩浩蕩。

「知啦！我敢做啲對唔住你嘅事咩？」活用反問句令女人閉嘴，這算是我的獨門招數。

「乖！我聽日仲要返工，你都早啲瞓啦！Muah！」所以話，女人女人，只要以退為進就能夠智取，兄弟們快學起來！

第一章最仲有個尾 今晚夜啲post 再加埋第二章嘅頭頭
希望有睇嘅你哋可以留個言
你哋嘅支持好重要

繼續

加速

名已留 加速

等你已久

留名

又見喇

個故幾短吓 四個星期到會完
唔會好似jump d漫畫咁拖到爛尾
敬請期待

留名，頭兩個po正正常常，第三個po突然好似轉哂風氣咁

因為之後會好嚴肅 所以想開頭搞笑啲
雖然好似有啲牽強

sad end ?

好似唔會 應該 可能 大概 或者

於是我那未出發先興奮的模式便如駟馬一樣奔馳，怎追也追不回來。逛什麼景點，有什麼必吃必買，我都一一用備忘錄記下，為的就是能有一趟暢通無阻、精采絕倫的旅程。

不耽誤大家的時間，鏡頭一轉便來到出發當天。Kani還在我身旁呼呼大睡，而我就早在凌晨五時打點一切，原因？因為廉航的起飛時間大多都很「西」，抱歉我找不到更適合的形容詞。九時起飛的航班意味著八時許要開始辦理登機和出境手續，住在上水的我不得不調好鬧鐘準時起行。

至於Kani要我取消的機票，職員說我可以更改時間和乘客的身份，意味著我可以之後再一次獨遊日本，正！

因為我是次旅行為期五日四夜，所以行李只是內衣褲以及兩三件替換衣服，加上我一年至少去兩次日本，所以不需要準備什麼加大型行李箱，頂多要幫Kani去日本買點化妝品和好吃的手信。

「早晨。」抵達二號客運大樓登機櫃位的我向航空公司的男職員問好，他亦報以微笑，然後從我手上拿去我的護照辦手續。

「先生，請問你嘅目的地喺邊？」男職員一瞥屏幕，皺著眉疑惑地打量著我。

「吓？你點會唔知？」正常只要一掃描護照，乘客的航班資訊定會一目了然，可是眼前的職員，是新員工嗎？

食埋個飯出多一篇 就等聽日收爐再見喇
我想個故起初會輕鬆少少 不過我拿捏得好似唔係太好
希望大家會耐心繼續睇落去

「彭……無垠先生，你真係彭無垠先生？」我點點頭，眼前這傢伙怎麼露出難以置信的表情……

「你呢張機票的確係冇目的地喎，一係我幫你加返啦。」男職員就像明白了什麼般續道說，只見他雙眼隱約泛起淚光。

「哦……」真是個怪人。

「咁你想去邊吖？」男職員拖慢語速，用力地強忍自己的眼淚。

我想打破這奇怪的氣氛，於是打趣地說：「既然冇目的地，係咪代表去邊都得先？哈哈！」

男職員被我的說話嚇呆，屏氣良久才回應：「冇錯，去邊都得。咁……你到底想去邊到？」

「咁……日本東京羽田吖！」我有一秒想過回答一些歐洲國家，但以我那不足五百元的機票，就算職員說去哪裏都行，我也不會不要臉地作出無理的要求。

「你肯定？」

「梗係啦！」

「好……彭先生，呢張係你嘅機票，航班編號XX2313，9點05分起飛，閘口喺呢到，記住早半個鐘去到閘口上機。」男職員失望地說，這怪人到底為什麼而失望？

「唔該晒！」真不想再跟這個怪人糾纏下去，於是我轉身急步離開。

「祝閤下旅途愉快。」男職員目送我離開後暗暗地說了一句，「Uncle，你要快啲知道啊……」

伊巴

留名支持

仲記得我嗎

記得 喺四月到都成日見到

46手足

先正評後睇故

理想巴

等故
留名

自推一下
lunch hour繼續

二﹒

「請問200號閘口喺邊？」剛剛已經遇到一位奇怪的櫃檯職員，本以為一切告一段落，怎料機票上寫上的閘口號碼更是令我一頭霧水。

熟知香港國際機場的人都知道200號匣口不存在，我本以為機場更改了匣口編號，但我走到登機大堂的盡頭，只見到201號匣口……

於是我便到詢問處了解，黑長直髮的女職員了解我的情況後笑著說：「先生，喺201號閘口附近有一道白門，嗰到會通向200號閘口。因為呢間航空公司有啲特別，所以你會直接落到停機坪上機，情況就好似……坐私人飛機咁。」

女職員的回應令我不知應否吐槽，我坐的可是廉航啊，怎會像坐私人飛機一樣？還有我剛剛在201號閘口都沒見過任何白色的門，但無論我怎解釋，女職員的回答仍是一樣。罷了，就再向201號閘口方向行一趟。

200閘口……眼前的確有一道白色的大門，而門外正站著一名穿著深藍色西裝的男人。明明剛剛好像沒有見過……

「呢到係200號匣口？」我確認問。

「冇錯，你係手持呢個閘口機票嘅客人？」男人的聲音沉實而雄厚，跟音樂情人鄭子誠有幾分相似，令我焦急的心情稍為冷靜下來。

「係。」

「目的地係？」又是這個問題！明明我購買機票的時候好像有列明目的地，好像有……再者哪會有航空公司售賣機票時不要求乘客說清自己的目的地。

「日本東京羽田機場。」

「一陣飛機起飛之後，先生記住一直諗住你嘅目的地，如果唔係我怕……會有啲麻煩。」鄭子誠的話似乎隱藏著什麼陰謀。

lm

自推 收爐放工喇小弟

舊讀者留名

好耐冇見

Uncle

?

第二篇仲有3分2
應該9點前會出晒今日嘅份量

「咁請客人你稍移玉步，可以上機喇。」鄭子誠恭敬地鞠躬，「阿垠。」

他為我打開白色大門，只見一條看不見盡頭的道路。

「嘩！好白。」正當我想追問鄭子誠所說的「麻煩」是何事，他卻已經失去影蹤。

「唔撚驚！頂硬上！」這趟旅程我可是期待已久，怎能半途而廢呢？我大概走了兩分鐘，終於看到一位空中服務員。

「歡迎乘搭XX航空！」飛機上已經坐滿乘客，但這些人總有一點不能言喻的怪異。

既然平安無事上機，那我便不要再作無謂的擔心。我戴上耳機聆聽最愛的搖滾樂，心裏依照鄭子誠的話默念著「東京羽田機場」，不消半晌便進入夢鄉。

不知睡了多久，我被空中服務員喚醒。

「先生！先生！」我睡眼惺忪地張望四周，只見機艙內只剩下我和眼前的空中服務員兩人。

空中服務員的相貌姣好，緊身的制服向我強調著她誘人的身體線條，再瞧見那「肥瘦適中」的黑絲長腿，加上孤男寡女共處一艙，令我不由得緊張起來。

正當我心中大叫「對腳都夠我玩成晚啊！」，女生當頭棒喝般把我拉回現實，「先生！到咗目的地喇，係時候離開喇。」

現實才不會發生成人影片的橋段。我馬上整理行裝，刻意隱藏剛睡醒所導致的「晨勃」，匆匆忙忙地離開飛機。

到埗後我馬上確認自己身在何方，幸好的確是東京羽田機場。

我選擇下榻新宿的民宿，於是乘搭單軌火車去浜松町轉乘山手線到新宿站。在民宿安頓好之後已經是下午三時多，我到便利店隨意買些小食後前往我的第一個目的地──秋葉原。

雖然已經二十多歲，但不少男生都像個小孩般熱愛熱血的少年漫畫，遠至聖鬥士星矢、JOJO、海賊王、火影忍者，近至Fate、我的英雄學院，動漫的Figure和周邊產品都是男生大灑金錢的對象。加上我喜愛動漫歌曲，每次到日本亦會運一堆堆CD回香港，秋葉原就是我其中一個戰場。

當然除了動漫，秋葉原另一樣多的就是賣AV的店鋪。我當然不會去吉原、歌舞伎町的風俗店，可是到DVD鋪逛逛應該不算犯規吧？啊……鈴木心春，啊……園田美櫻，一直在線上觀看的女優的一張張正版光碟可謂琳琅滿目，這種另類朝聖巴打們記住一試。

這個要買、那個要買，我一邊盤算要花費多少，一邊在秋葉原的大店小鋪中穿穿插插，不消三個小時我便滿載而歸。

快樂的時光就像偷看女學生走光一樣，期待了很久，可是一眨眼就過，我又回到最初的起點──羽田機場。

「請問閣下呢一趟嘅目的地係邊到呢？因為根據資料，閣下嘅機票冇標明目的地。」職員用日文問，這個奇怪的問題我到底要作答多少次？

「香港國際機場。」我如實作答。

「了解，咁請閤下喺起飛的時候緊記自己嘅目的地，希望閤下一路順風！」女職員恭送地說。又是什麼「想著自己的目的地」的奇怪要求……

我本以為這次的旅程可以完美地落幕，可是上機後發生了意想不到的事情……

支持巴打，加油

多謝

想去日本

我買咗機票6月去

你新故呢

各位恭喜發財新年快樂身體健康心想事成啊

就黎有㗎啦
此故會連載幾耐

一個月內搞掂

你連載結局 大概到我出故

伊高

新年快樂
好想mh

四月巴出現了

打梗了

接力啦

我唔敢玩

四百幾蚊可以玩百幾二萬個鐘喎

既然有新讀者留名 出啲文先

三﹒

「喂，你去咗邊啊？你唔係尋晚就返到香港喇咩？」這時收到Kani的WhatsApp Call，感到自己大限將至。

「我而家喺倫敦……」我已經準備好受罰，「間航空公司痴線㗎！話我張機票冇目的地，話咩起飛嗰陣諗實目的地。咁我聽梗陳奕迅隻《不如不見》，唱到咩倫敦總依戀雨點，咁我咪諗吓倫敦有咩機場，咪希斯路同蓋特威克嗰啲囉……跟住我就突然失去咗意識，一醒就發現自己喺希斯路機場……」先下手為強，把一切的責任都推給航空公司。

「點會有啲咁嘅事㗎？你唔同航空公司追究？咁而家點算啊？」

「咁佢上機嗰陣的確叫我諗實我嘅目的地，張機票背面仲有句font size細到精子咁細嘅字寫住『本機票將根據乘客的意志開往目的地，倘若乘客在途中有任何分神導致目的地的錯誤，本航空公司將不會負責』，我咪對住個英國藉嘅職員大叫：『八婆你陰鳩我？』佢咁寫法我真係吹佢唔漲……」

用乘客的意志而飛行的飛機我也是第一次聽見，難怪機票會這麼便宜，大概是因為這是新的航線吧……

「唉……咁而家點算？」Kani的語氣雖然暗諷我愚蠢，可是現在可不是埋怨的時候，解決問題才是重點。

「我買咗另一間航空公司嘅回程機票喇，八千幾蚊囉……」

「冇計，唔係返唔到嚟……」Kani不野蠻的時候其實挺善解人意，沉默數秒後她冷不勝防爆出一句：「我好掛住你啊！」

「你掛住你啲化妝品咋啩？」正在希斯路機場的我只好苦中作樂和女朋友繼續聊電話。說起來已經不知多久沒跟女生聊這麼久的電話，中學時追女仔的青蔥歲月突然從腦海中閃過。

「識到你真係好。」Kani又說出奇怪的話，這可是她和我拍拖兩年多以上第一次說這句話。

「梗係啦！我對你永遠係最好！」有著不好的預感的我這個時候唯有見招拆招。

「阿垠，我前日發咗一個我好多年冇發過嘅夢。」我們相距接近六千公里，但她這一刻最需要的就是我的懷抱。

「我好似冇同你講過，其實我三歲嘅時候，差少少就已經死咗。」

我俾四百幾蚊你俾間精神時間屋我入去一陣得架啦

呢排又好忙？ 我啱啱揾到份工 得閒嘅時候可以寫文添

我岩岩準確緊轉工 一個人頂左接近半年

得一個人做

時間跳到一九九五年的三月十九日，赤鱲角機場尚未啟用，每名港人的分別和再遇都是在舊啟德機場發生。三歲的Kani牽著姊姊的手目送出國留學的男生，那是Kani的大哥──十七歲的王嘉雋，因為他的會考成績不如意，因此選擇到外國進修。

王家一行四人向嘉雋告別後，王生王太和八歲二姐嘉繆和Kani經過機場大堂的一個特別的展覽。

「嘩！好大架飛機模型啊！」嘉繆被眼前懸吊在十多米高空的飛機模型為震懾。啟德機場建於一九二五年，為紀念七十周年和機場管理局的成立，啟德機場正舉行一個飛機展覽，當中最大的噱頭就是一架一比一的波音737客機模型。

飛機的多處被鋼索繫住，雖然以塑膠製成，可是看起來不輕。嘉繆和Kani看得目定口呆，王太都不禁催促她快離開。

可是一切都在霎眼間發生。

高高掛在天花上的飛機模型開始搖搖欲墜，原本牢牢繫住模型的鋼絲居然斷了，誰會想到鋼絲會是如此脆弱？機場內的群眾恐慌地四處奔走，可是嘉繆和Kani仍然站在原地看著在她們頭上的飛機。少不更事的她們應付不了眼前的混亂，雙雙嘩嘩大哭起來，可是飛機模型快要塌下來了。

「嘉繆！嘉翎！」

突然一名頭戴藍色冷帽、面帶口罩的男人嗖聲與王太刷身而過，然而「啪」的一聲，整個飛機模型終於不勝負荷急速下墮。

「吖！」王太根本無計可施，因為自己的丈夫在兩分鐘前去了洗手間，她開始無助地奔向兩位女兒。

正當王太失去理智地衝向飛機墜落的地點之際，一名少年居然奔向前把她撲倒。

「你癡線㗎？架飛機就撞落嗰到喇！」

「我個女！我個女！」王太失聲大叫，少年回頭只見口罩男撲向兩人，意圖以背部保護她們。

「走啊！」口罩男大叫，可是飛機模型已經壓在他身上，他費盡力氣和沉甸甸的模型角力。

「嗚吖！」嘉繆馬上拉著Kani逃到安全的位置，口罩男就像知道他氣數以盡，放棄逃走，活生生被模型壓住。

「快啲報警啦仲望！」少年一邊向群眾大叫一邊走向口罩男，兩人對目而視並聊了幾句，然後口罩男便暈厥過去。

「嘩！我記得睇新聞台嗰啲當年今日都提過呢單意外。話個男人捨身拯救兩個女仔，原來就係你同你家姐。」

「呢件事係阿媽到我大個先同我提起，佢話個男人好似係有意圖撲向我同家姐。係呢，如果有事嗰個係我，你會唔會救？」幸好Kani不是問如果她和我死去的母親被飛機模型壓住的話會拯救誰……

「我會啊，因為你係我女人。」我在電話的一端說著情話，但心裏一直思考著當中令人著意的奇怪地方。

「口甜舌滑！你以為咁就可以令我原諒你洗多幾千幾蚊買回程機票咩？」雖然Kani責罵著我，可是我卻感到她甜滋滋的笑容。

「因為你係我心愛嘅女人，所以你有咩事我都會拯救你，一定！」我收起情話堅決地說。

「算你啦！咁你幾時返嚟啊？我買左件好性感既泳衣呀……」這句話的威力好比在我的心房投下原子彈，Kani很久沒有作出這些明示性暗示……

「我不知幾想而家就返嚟大大力騎住你來回抽插！」雖說身邊的都不是香港人，但這樣露骨的話我仍在大庭廣眾之下吞咽下去。

我轉個口風回應道：「唔知啊……好似仲要去韓國轉機。」弊！我不經意地說漏了嘴。

「韓國？咁你去到幫我買……」於是我被下令在韓國購置更多更多的化妝品。

該死……

條橋好似好明顯

我諗大家都估到

？

大家可以估吓啲神秘人嘅身份

一鍵留名

有樣嘢好似冇交代
呢個故同之前兩個一樣
都係星期一至五連載 希望大家可以耐心等候
唔想太快連載完同讀者交流唔到

收到

轉gay

唔明

幾時有文

聽日

今晚有嘢要早 所以會早啲po晒今日份量

雖然相對於日本，香港是一個鬼地方，可是她始終是我的家。回到家那種溫暖的感覺還是能深深感受到，再加上我最愛的人正穿著性感泳衣在我家中等候我，歸心似箭的感覺更是強烈。

「我返嚟喇！」女友一早便來到我的家等候我，雖然我們不是同居生活，可是一星期她有五天都會在我家睡，所以我們有足夠的土地供應做你們懂的私事。

雖然眼前的Kani身穿白色的T-Shirt，可是我仍能依稀看見她那粉藍色的泳衣。

「嗱！」Kani婀娜多姿地褪去上衣，性感的泳衣盡收眼底。

「泳衣……我忍唔住喇！」雖然Kani只是個B cup港女，可是忍耐了一個星期的慾望可不是一兩個回合就能夠消除，至於我如何翻雲覆雨就任客倌們自行想像了。

大戰過後進入聖人Mode的我突然想起一件令我在意的事，我打開書桌的抽屜取出了一疊文件，終於讓我翻到那四張一九九五年三月十九日的機票。

我的父母在接送就讀幼稚園的我放學時遭到車禍離世，在孤兒院長大的我十八歲時接管了父母的財產──某私人屋苑的一個單位和數百萬的保險金。雖然沒有得到父母的愛護，但得到父幹的我可算是不幸中之大幸。

「原來我和Kani在二十多年前曾經擦身而過。」

我一邊抱著在我懷內打瞌睡的Kani，這樣的想法一邊在我腦中揮之不去，這叫做緣分還是命運？

如果可以回到過去見見我的父母就好了……我暗地許下這個願望，卻不知道那張差點被我取消的機票竟然成為上天給我最大的禮物……呃，最大的玩笑才對。

「嗯……衰人！射咁多……即係冇對……我唔住……」Kani有個奇怪的習慣，就是她睏的時候就像喝醉了般自言自語，說一些奇怪的話。

醒來的時候已經是中午，幸好我一次性放了十天的長假期，不然一定會遲到。

「喂！BB，你今日唔洗返工咩？」Kani做著會計文員的工作，這個時候應該很忙才對……

「傻豬……我之前通咗三日頂喇，公司畀我放返一日假。」原來Kani為了我拼命地工作，港女可是有著比其他國家女性優勝的地方。

正當我為此而沾沾之喜之際，Kani說：「我肚餓……幫我整早餐！」

……想到鬼主意的我悄悄捉著她的手放到我的小兄弟處：「煮好咗喇，仲新鮮滾熱辣㗎！」再加上一個淫笑，Kani也配合地奸笑起來。

「吖……曳咗咁多嘅！」情侶間的情趣可以來得非常突然，如果是一兩個月前忙碌的她，我肯定一早已被踢下床。

她慢慢地往下鑽，命令道：「同我忍十五分鐘！」

啊……爽啊！

「於是你想點用另外嗰張機票？」每當我有煩惱，除了和女朋友傾訴外，另一名智囊就是足智彩。

足智彩是我從小學二年級認識的兄弟，也許是緣分，明明在校內名列前茅的他總在重要的公開試遭遇滑鐵爐。不論在小五小六的呈分試，還是中六的DSE，他都意外地拿到平庸的成績，結果我們就足足成為了差不多十五年的同學。

「兄弟如手足，女人如衣服」這句話雖然是既男尊女卑又食古不化的傳統觀念，可是如果沒有足智彩，我的人生必定會黯淡不少。

他這種天才型的學生非常頑皮，是校內老師又愛又恨的存在。早熟的他把很多男人必須知道的知識都統統傳授給我，令我的童年不只是像個小學雞般吵吵鬧鬧，而是學會了解女生、追求女生。

令我最深刻的就是中五的那一年，正在上生物課的他突然從手機展示他拍下的女性胴體，「你估吓呢個係邊個？」

配上粉紅色乳頭的D Cup，和那肥美的臀部，再加上阿才的眼色，女主角難道是正在授課的Miss Chu……

「癡撚線！你邊到得返嚟？」片中的女性正被背後式狠狠地抽插著，不用提高音量都估計到那「劏豬」般的呻吟聲。

「條撚準備！瞄撚準未？」足智彩奸詐地笑，「高清拍攝嚟㗎。」

Miss Chu可是我們男生其中一個女神級的老師，二十四歲的她除了外貌娟好，令人垂涎的身材配上她的緊身衣服更是耗盡了多少少男的精力和精液，阿才他居然有她的性愛影片？

「上星期三晚我去完自修室，返屋企途中見到Miss Chu一個人去便利店買咗半打啤酒。上前打招呼嘅時候佢居然問我有冇飲過酒，咁醒水嘅我梗係即刻衝去買多半打話同Miss一齊飲，順便問啲Bio嘅問題……」足智彩說得繪聲繪影，可是我的注意力就只在Miss那晃動的肉球。

「飲多兩杯佢就開始講話自己原來同吳主任有嘢，但佢老婆知道咗所以被迫分手。咁身為男人梗係畀個膊頭佢喊啦，跟住無啦啦四目交投……之後……」這些AV情節居然會發生在足智彩身上？公平咩？不過也是，以足智彩才貌雙全的優點，連老師都能迷倒也不奇怪。

「彭無垠！祝至才！傾咩傾得咁開心啊？企起身！」諸位男讀者有沒有這個經歷，每當你勃起的時候，老師總會叫你站起身，就像他們都知道你跨下的硬物正精神奕奕，硬要作弄你一番。

「Miss，我而家唔方便起身……」我這樣回答，同時在腦海背誦九因歌和瘋狂深呼吸，意圖讓血液從不應流向的地方撤兵。

「講咁多！起身啦！」Miss Chu咄咄逼人，身邊的足智彩已經筆直地罰站，而我亦稍稍曲著身子意圖遮掩。

幸好小兄弟通力合作，不然我一定被身邊的女生當成變態，雖然最變態的人站在我身邊。

「喂！三百兩！機票啊！」足智彩用力拍向我後腦勺，使我在夜靜無人的屋村廣場大叫了一聲。

「機票？嗯……其實我有FF呢張機票嘅威力可以去到邊。」我一邊搓著後腦一邊說。

「威力？」

「冇目的地嘅機票，其實代表所有地方都可以係目的地。」我故弄玄虛，「同埋唔好再叫我做三百兩。」

「冇計，此地『無垠』三百兩。」足智彩大笑。

推

五﹒

「……」足智彩沉思幾秒，「唔明！」

「職員話過我買呢幾張機票冇列明目的地，仲要我上機嘅時候喺腦諗住自己想去邊，咁就去到邊。」

「哦！你回程嗰陣白白痴痴去咗英國吖嘛。」足智彩揶揄說。

「呢個唔係重點！」我快被他氣死，「重點係佢話咩地方都去到！世界任何角落，甚至任何星球、任何時空。」

「星球？時空？」足智彩說，「你即係講梗讀者而家睇梗呢個故事係咩星球大戰、咩回到未來？」

「我唔係作者，鬼知咩！」我使勁地吐糟，「但係我覺得廿二年前嘅機場發生嘅事有啲奇怪。」

「奇怪？」

我簡單向足智彩解釋這事件的來龍去脈，「我去圖書館翻查過當時嘅報紙報導，然後發現咗一樣好奇怪嘅嘢。」足智彩聚精會神地期待我即將發表的偉論。

「下集講。」

「仆街！」足智彩作狀一巴掌摑向我。

「我講喇我講喇！唔好濫用暴力！」我馬上投降，「意外死嘅人身上冇任何身份證明文件，入境處無論點搵都了解唔到死者嘅身份。」

足智彩靈光一閃正衝口而出，可是我搶先一步，「冇錯，我估係時空旅行。」

「唔係啩，時空旅行喎！」足智彩呆若木雞，「真係可行？」

「如果時空旅行真係可行，其實都幾大獲。」我說，「即係同一個時空可以同時存在幾個『我』。」

「亦代表我哋而家身處呢一個時空，有未來人嘅存在？」足智彩有點小聰明，很容易就消化了我說的話。

「會有人寧願返去過去生活架咩？」我幾乎零反應時間反問他。

「唔奇喎，過去每一個時期都會有佢獨特嘅吸引力。正如如果我可以返到過去，我都想親眼睇一次陳百強同黃家駒現場嘅表演。」生於九十年代的我們未懂性的時候，這兩位明星已經殞落，熱愛廣東歌的他果然想回到他們活著的年代。

「但係你話過呢張機票可以將你帶到去任何地方，即係指二零一七年時光機已經被發明？」足智彩的問題令我再次陷入沉思。

「假設時光機喺一百年後發明，但我哋如果將佢帶嚟二零一七年，咁係咪代表時光機喺二零一七年發明吖？」我問了一個應該誰都不能解答的問題，「幾時發明唔係重點，重點係呢樣嘢已經被唔知幾多年後嘅人發明咗。」

「咁而家我哋……」

「係我，唔係我哋！我諗住用機票試一次時空旅行。」我得出這樣的一個結論。

自從我有意嘗試利用這間神奇廉航的服務穿梭時空，我的腦中浮現著不同的念頭。

時空旅行可謂證明時間的規律性的有力實驗，可是到底結果孰好孰壞卻不能保證，可能我會卡在時空間的狹縫一去不返。除此之外，我的目的地應該是什麼？如果有回到過去的能力，想必大家都會用來彌補過去的遺憾。可能是拒絕某女生的表白，避免之後自己會狠狠地傷害她；可能是通知某個死於意外的朋友，叮囑他不要出門迎接死神的拜訪；可能是改變自己在讀書時期就讀科目的選擇，以防自己畢業會成為足不出戶的廢青。

一談到過去大家都能如數家珍地細數自己做過多少後悔的事，多少想撥亂反正的事，可是就算能改變過去，一切真的會如你所願嗎？

就算你不和這個女生發展感情，你亦難保你會傷害另一個女生；就算你能令這位朋友從死神手中得到活命的機會，你亦難保他及後能夠安然無恙地活到終老；就算你重新選擇更有前途、你更有興趣的學科，你亦難保自己不會畢業變失業。

雖然我的話就像在潑大家冷水，但人們都認為只要一切重來，自己可能會比當初做得更好，然而也可能會做得更差。

大家都看過不少穿越時空的小說、電影或動漫吧？當中不乏和我想法不謀而合的例子，假如你們都相信平行時空，即使我們在其中一個平行時空作出了不一樣的決定，可是一切都會殊途同歸地歸於同一。這個比喻就像用橡皮筋把數十條紙條束住一樣，每一條紙條代表一個平行世界，橡皮筋束著的就是時間的收束點，這個收束點是一件不能夠改變的事情，你和某人的分手、某位親人的離世都可以是收束點所指的事情，也許世事冥冥有天注定，就算你如何努力都不能從命運之神手中扳回一局。

「BB，我今個星期六要去接個朋友機。」說完大道理，手頭上要做的當然是和Kani報告。

當然我不會跟她說我要去時空旅行這麼白痴。就算我去了時空旅行，只要我旅程完畢時回到我離開當日，Kani根本不知道我的去向。

一切都搞妥後，我便孑然一身地前往機場，時空旅行……不需要行李吧？

就放工喇 大家得閒睇故未

幾時都得閑

學生?

幾時都得閒，你出我睇

「你好啊彭先生，今次想去邊？」一名航空公司的櫃檯職員每日至少應付數百名旅客，怎會有人一眼就認出我，還說得出我的姓氏？

幹！原來是上次那個奇怪的男職員，先不論他緊緊盯緊我的眼神，他的語氣和散發的氣場就是令我渾身不舒服。

「呃……你好！我去……日本羽田。」當然這是我編下的謊言。

「彭生你呢張機場去邊都得喎，唔去遠啲？」難道要我跟你說我想時空旅行嗎？白痴。

「我只係想去日本輕鬆吓……哈哈！」男職員略帶失望地把機票端上，我接過後便往登機閘口前進。

「TEMPS，Activate！」櫃檯的職員在接待阿垠之後退到機場的一角，戴上一個藍芽耳機般的裝置後對著空氣說︰「喂……Uncle又嚟喇，你估佢今次發現未？」

男職員利用這個謎之裝置作通信嗎？如果屬實，他聯絡的到底是？

「冇問題，今次我會同佢一齊去，一齊返去過去。」話筒內傳出老練的聲音。

「你又知Uncle佢今次真係要試嗰樣嘢？」男職員所指的那件事，大概就是指時空旅行。

「傻仔嚟，你唔記得我哋嚟自邊到咩？同埋佢今次應該冇帶任何行李，呢樣嘢係『佢』親自話我知，佢今次嘅目的地一定係嗰個日子。」

「的確係冇帶任何行李……咁我就放心，話晒佢有一個好重要嘅任務要做。」男職員安心地說，「咁你要一路小心，一定要拯救到『佢』，靠你喇！」

「老豆。」

相同的職員，相同的閘口，相同的通道，相同的「飛機」，雖然這飛機某程度上不是「飛機」，但時起飛時的真實感還真是無可挑剔。

安坐在座位上的我雖然看見身邊有無數乘客，可是他們大多都在看書和閉目養神，客艙內寧靜得放個屁都會把人嚇到跳起。

「大概你都知係咩一回事。」前座的人突然說起話來。他徐徐站起轉個身來，正是在閘口沒有見到的那位老人。

「呢到嘅乘客都係全息影像，目的係為咗令你唔會懷疑呢個裝置嘅真偽。」鄭子誠說道。

「咁個空姐？」抱歉我的注意力只是那個姣好的空中服務員。

「……」鄭子誠無言，嚥一口唾液說，「你真係唔認得？Miss Chu喎……」

眼前的鄭子誠說出我中學老師的名字，令我對他的樣貌泛起熟悉的感覺。

「仲唔認得啊……三百兩？」中學的同學都叫我做「垠仔」，「三百兩」只屬於那一個連稱呼都想獨佔的混蛋。

「仆街……你係足智彩？」

多謝幫推

無啦？

食完個晏繼續

六﹒

「仆街……你係足智彩？」我被嚇得目定口呆。

足智彩點頭，「正確嚟講係距今四十年嘅祝至才。」

「乜你四十年後會變咗做鄭子誠……」

「有時候，太多嘅說話，擠壓咗聆聽咗空間；有時候，太多嘅動作，會令你失去咗安靜嘅能力。喺日間，你穿過重重嘅人群，接收四方八面嘅聲音……」足智彩忍著笑模仿鄭子誠在電台節目中經典的開場白，「喂唔得……好搞笑！」

我倆按捺不住地大笑。良久，冷靜過來的足智彩解答我的問題：「嗰個空姐呢，係未來嚟嘅性愛機械人。我特登照住Miss Chu嘅身形外貌訂製，你想試吓上佢？」

「咪住……未來有呢個機械人嘅時候，Miss Chu去咗邊？」我有不好的預感。

「個機械人用咗一兩次，Miss Chu就死咗，咁我都廢事再用……」足智彩的話看似很尊重死者，但四十年後Miss Chu都差不多七十歲，感覺怪怪的……

「都係唔洗喇。」我立馬拒絕。

「嗰陣我哋公司拎到呢個專利，我哋兩條友整咗十部機械人，用嘅都係我哋中學嘅女神，不知屌得幾開心……」足智彩津津地回味，所以話「三歲定八十」，他還是個好色的老頭子。

「咁我呢？我四十年後會點？」我雀躍地問道。

足智彩收起笑容，板起臉孔說：「你無事，只要跟住落嚟冇任何差錯。」

「平時都係我賣關子，今次居然到你，講清楚先啦！」我不甘足智彩有意隱瞞。

「如果我而家講咗呢，呢個故事就唔洗再睇落去。」足智彩說：「但只要你跟住我講一步一步咁做，所有嘅謎團都會解開。第一步，我要確認你今次行程嘅目的地。」

「既然劇情需要……咁我就唔過問住，吊吓讀者癮都好。」我點頭同意，「咁到底時光機係咩一回事？」

「我問梗你嘢你問返我轉頭，都話唔解答住！」

「咁……我想去一九九五年三月十九號。」我說出我心中的答案，因為這個日子一定會令我找到更多的答案。

「正如未來嘅你所講……」足智彩點頭道。

「我嘅父母都喺嗰日出現過，所以我想見吓佢哋，同埋嗰個神秘人嘅身份我都想知道。」我解釋道。

「嗯……大概你會好吃驚。」足智彩不斷點頭。

「又係未來嘅我同你講？」他沒有否認，反倒令我心癢癢，明明得知一切的人正站在我眼前，卻要我親自把一個又一個名為謎團的盒子，我真是個被虐狂……

「咁起程啦！」足智彩從座位一躍而起走向駕駛艙，大概是進行時空旅行的整備。

一九九五年……一九九五年……我心裏不斷默念著自己想回到的過去，如是者過了數分鐘，一陣不能抗拒的睡意來襲，我便去和周公捉棋去了。

「喂！三百兩，到喇！」我被足智彩喚醒，不似上次到日本那樣，這次穿越令我感到劇烈的頭痛，我在座位上大概休息了三分鐘多才能如常活動。

「嘩頂……痛到我想死。」不用照鏡子都猜想到自己現在唇青面白，感覺就像酩酊大醉了一夜般。

「對於第一次進行時空旅行嘅人嚟講呢啲係正常現象。因為每一次穿越時空，我哋都需要將自己嘅記憶、行動同咁多個平行時空進行比對、同步，你而家嘅現象就好似第一次使用一部新嘅電腦一樣，有好多隱藏嘅設定需要進行。」

「平行時空？平行時空真係存在？」

「當然！」

「但係平行時空存在的話，咁咪會令大量人類不斷喺唔同嘅時間線入面遊走囉，呢樣嘢唔會影響人類咩？」

「你呢個假設係當時空旅行普及化之後會可能發生嘅事，但四十年後，擁有進行時空旅行嘅人力物力嘅人，只有一個人。」

「就係嗰個人發現出穿越時空嘅方法？」我問。

「唔係，只不過係嗰個人將潘朵拉嘅盒再一次封印。」現階段和足智彩怎說都沒用，因為他的話就像一個個謎語一樣令人費解。

「係喎，我哋而家喺邊？」我望向座位前那個平常讓人觀看航班資料和各式各樣電影的屏幕，上面除了顯示「1995年3月19日11時20分」之外，還有令人著意的一組數字——22.3275，114.1916，17。

「呢對數字係……經緯度同海拔！」一年前Pokemon Go大熱的時候我曾經利用作弊程式令自己足不出戶都能夠捉小精靈，所以對香港的經緯度有點印象，大概就是東經22度和北緯114度，但因為香港實在太小，單憑經緯度的小數點實在難以知道數字所指的地方。

「冇錯，呢個經緯度所指嘅就係我哋嘅目的地——啟德機場。」足智彩帶領我離開機艙，眼前的景色就像在觀看紀錄片一樣，大部分的人都穿著闊身的牛仔褲，褲腳長得就像地布一樣，更有些人穿著工人褲，與我身穿的T恤、襯衫外套和窄身牛仔褲配得格格不入。

「以前嘅年代嘅時裝真係……別樹一幟。」我笑笑說，「反而二零四幾年嘅香港……時裝好似貼近二零一七年多啲。」我打量足智彩的打扮。

「唔係啦……我係特登著返二零一七年嘅服裝啫，有機會你去到未來就會明。」足智彩苦笑一下。

「記住呢個位，當你要返去二零一七年嘅時候搵我。」

吓？

「你……唔係跟住我行動咩？」

「我怕我喺到亂行動會引致更多嘅蝴蝶。」

「蝴蝶？」

「你都識講，進行時空旅行嗰陣我哋少不免會導致未來改變，呢個世界所有嘅人都由無形嘅線交纏住，所以就算係好少嘅事可能都會引起其他人發生巨變，呢個就係所謂嘅蝴蝶效應。我就係唔想做錯啲咩令到未來世界有什麼異變，但係你呢……」足智彩知道我會問為何我就可以在過去大搖大擺，「你嚟到呢到如果咩都唔做，反而會令你身處嘅二零一七年同我身處嘅二零四七年有無可挽救嘅變異，所以你必須要嚟到呢到。」

足智彩的話再次令我摸不著頭腦，但照他的意思，我來到一九九五年必須做某件事，而這件事在我和他身處的時間線中有著重要的地位。簡單而言，我和他的未來都是建基於我來到一九九五年所引致的，如果我沒有來到這裏反倒是在改變未來。

「去啦！佢哋等梗你。」

好！首先我要在機場找到我的親生父母！

聽日繼續晏晝一更夜晚一更

一入黎就有

9點前一定會出晒 除非係假期

文呢？好想睇

努力返工 放晏早d返office放文

就快9點

開梗工啦

好睇 留個名先

七﹒

讀者你們會問，這麼大個機場，我到底如何大海撈針尋找自己的生父生母？

傻啦，我這個聰明的主角當然有把父母遺物中那四張機票帶過來，我只需要在該公司的櫃檯守株待兔便行。

讓我看看航班資料……三月十九日上午十一時出發往漢城（現稱首爾）的飛機……我確認好航空公司後動身前往登機櫃檯，但途中不少途人對我的衣著評頭品足。

「呢條友裝啲衫咁『gor濟』嘅，條褲貼身之餘仲要吊褲嘅！」男的說道。

「係囉，喺呢個魚翅撈飯嘅時勢都仲冇錢買新衫新褲。」女的附和起來。

「すいません。（唔好意思。）」我扮作日本人一邊鞠躬一邊從人群中穿梭。日本的時裝曾經在香港普及一時，這些香港人大概只會以為我是走在潮流最尖端的日本少年。

「係呢到喇。」我挨在櫃檯附近的牆身並四處打量身邊的三人家庭，可是觀察了十五分鐘都苦無進展。

「嗚啊……！」小孩的哭聲突然劃破整個機場。雖則有數千人在機場範圍內，可是他們大多都沒有發出吵人的聲浪，嘩嘩大哭的小孩理所當然地引起眾人的注意。

只見一個小孩一邊嚎哭著一邊走到我身邊，可是他的身邊沒有任何人，我想大概是和父母失散了。

「嘩，呢個人睇落二十出頭就有個蘇蝦，仲要唔識湊嘅！」路人都誤會我是他的爸爸，糟了糟了……

既然直至現在都見不到我父母的蹤影，倒不如在一九九五年做一件好事，亦避免造成更大的騷動，於是我急步上前和小孩搭話起來。

「小朋友！」我從褲袋拿出一張紙巾拭去他的淚水並問：「你爹哋媽咪呢？」

可是小男孩只放聲大哭，沒有理會我的意圖。

所以話小朋友真的令人又愛又恨，都不知是誰家的小孩，無論怎哄都沒回應。

「唉……哥哥帶你去搵人幫手喇，唔好喊！」

這個小朋友五官談不上清秀，還嘈嘈吵吵的，真的令人討厭。

可是這孩子卻怎拉都拉不動……

漫長嘅等待

Live左

有耐性係好事

多謝你追睇

「又點啊？」我蹲在男孩前仔細打量著他，清爽的短髮配搭淺藍色的T-Shirt和牛仔短褲，可是面上卻掛著楚楚可憐的眼神。

「你係咪肚餓啊？」我嘗試猜測他那奇怪舉動的原因。

男孩點頭，我馬上打量四周的餐廳，發現不遠處不一間快餐店。

「嗱，哥哥同你去買個漢堡包食，跟住你就乖乖地同我去搵職員姐姐幫手通知你爸爸媽媽，好冇？」

「嗯！」我把他抱到身上，走到快餐店的收銀處前，可是我發覺自己忽略了一樣重要的事情——我身無分文。

其實不是身無分文，只是我銀包中的百分之九十九都是二十二年後的鈔票，唯一殘留的是我在數年前在家中的抽屜找到的一張舊版二十元紙幣，我仔細查看印鈔日期……幹！居然是一九九七年七月發行的。

男孩的肚子鼓鼓作響，我只好硬著頭皮說：「唔該要個開心樂園餐。」

女職員大概因為我奇異的衣著配搭而覺得我可疑，但終究她也只是個「打工仔」，只有我能夠付錢就一切都能夠解決，幸好她沒有仔細查看那是來自未來的二十元紙幣。

「嘩……仲找返個英女皇頭嘅兩蚊銀，正！」我心中默念著。

眼前的男孩不能夠獨自吃掉大大的漢堡包，所以我用刀叉把包切成一小塊予男孩大快朵頤。其實小朋友不鬧彆扭還真可愛的。

係佢細個黎嘅？

自推

自己同自己食老麥

好彩22年前20蚊都食到傷心浩園餐
而家

脆皮朱古力新地筒

飯tastic

「飽喇？行得啦？」男孩開懷地點頭，我抱住男孩尋找機場的詢問處。

「阿垠！阿垠！」此時有人在我身後呼喚我，我馬上別個頭來。

只見一對夫婦拖著一個小朋友往我的方向跑來，「你哋……？」

「阿垠！」婦人抱向拖著我的小男孩，「擔心死我喇！」

慢著！我才是阿垠啊！

「你叫阿垠？」我問小男孩，他精靈地點頭。

Shit！眼前這個迷路的小男孩不就是廿二年前的我？那眼前的夫婦……？

「彭生彭太？」我試探道。

「你知我姓彭？」父親疑惑地問道。

「哦……啱啱小朋友話我知佢個名……彭無垠吖嘛，哈哈！」我以幾聲假笑胡混過去，順便再次試探二人。

「……但佢應該唔識讀自己全名喎。」父親看似是個疑心很重的人。

「哈哈……係咩？」我裝傻說。

可是我的注意力卻集中在我父母拖著的那個小孩身上。

「係呢，呢個小朋友都好得意喎！」我望向拖著我媽媽的小男孩，驟然感覺和年少的我很相似。

「係啊，呢兩兄弟雖然有時好百厭，但做父母嘅點會唔覺得佢哋可愛？」

兩……兄弟？

「咁阿垠係大哥定細佬？」我詫異地詢問。

「阿垠係細佬，阿辰係大哥，你睇吓阿辰唔見咗細佬幾擔心，哎唷……」媽媽用著「BB話」安慰著三歲的我，可是晴天霹靂的我卻得不到任何安慰。

雖然我外表盡量保持冷靜，可是我卻抑制不住內心的激動，我……居然有位親生哥哥？

一連串的疑問立馬從我大腦傾盆而出，當中最引起我深思的就是我的哥哥在二零一七時到底去了哪裏？

「先生你做咩仲跟住我哋？」我下意識地跟著彭家四人走，老爸不禁問我。

「其實我……等梗上機！咁仲得閒，我又覺得兩個細路幾得意……你唔係介意我跟住你哋啊？」我總不能對他說我就是他的親生兒子吧！於是將平時用來應付Kani的反問句對我父親使出，他亦如我所料招架不住，繼續任由我和他們同行。

「嘩！好大架飛機模型喎！係咪有啲咩展覽？」我指著一架巨大的模型飛機，是波音737嗎？

正當我回想起Kani對我講過我那段往事，已經太遲了。

只見那巨大的模型從天上慢慢墜落，一位女士正想奔向遠處的兩名小女孩，那是Kani和她姐姐。

我狂奔向伯母，把她撲倒後大叫：「你癡線㗎？架飛機就撞落嗰到喇！」

「我個女！我個女！」王太失聲尖叫，回頭便見保護Kani兩人的口罩男出現。

「走啊！」正如Kani事後的描述，口罩男叫兩位女孩逃走，飛機模型沉甸甸地壓在他身上，他就算費盡力氣大概也只能捱個五秒。

「嗚吖！」當見到兩姊妹逃到安全的位置，口罩男就像知道他氣數以盡，放棄逃走，活生生被模型壓住。

「快啲報警啦仲望！」我一邊向群眾大叫一邊走向口罩男，除去他的口罩，令他好好呼吸，「你撐住啊！啲人報咗警喇！」

「冇……用……，我知我死硬……」男人用盡力氣才能吐出幾個字，「阿……爸……20……47……214……62……34……61。」

把「一」字只說到一半的口罩男已經昏死過去，我像偵探劇一般用手指探他的鼻息，可是什麼都感覺不到。

「死咗......」我無力地跌坐在他的屍體旁，對身邊的吵吵鬧鬧都充耳不聞。

一九九五年的啟德機場發生了一場悲劇，可是謎一樣的氣氛更是濃濃罩著這個時空。

三代同堂

希望聰明嘅讀者們唔好秒咗我條橋

香港早晨

早晨

八﹒

原來Kani母親當年說把她推倒的少年，就是從二零一七年穿梭時空的我。

消防員和警察魚貫入場，我以免被誤為非法入境者，果斷地遠離肇事現場。我亦目送彭家的四人走向飛機的禁區，繼續他們的旅程。

本以為事件各一段落，是時候把所有的疑團好好整理一頓，怎料一波未平一波又起。

突然遠處有一位男子快速跑過，順手牽羊般從我媽媽手中奪走男孩。

他身穿著黑色的外套，那設計我好像在哪裏看過。

「阿辰！」這個時空的神秘人接二連三出現，遠眺此景的我馬上跑向父母和三歲的我三人。

「追啦！」父親對我說。幹！你自己不追卻要我追？

不過那可是我的親生哥哥，於是我硬著頭皮往黑衣人的方向跑去。

這個故事突然變了警匪片般的追逐戰，可是越追我越覺奇怪……這個方向好像是……

來到機場一角的盡頭，已不見黑衣人的影蹤。

這裏是我和足智彩分別的地方，亦即是「時光機」的所在地。

「足智彩！足智彩！」

「咩事啊？」足智彩從房間出來。

「你有冇見到一個抱住細路嘅男人？」我馬上詢問。

「……冇喎，我一直喺入面但見唔到任何人。」

「奇怪……」

「係呢，你嗰邊搞掂喇？」

「我諗係喇，起碼我搞清楚某啲事。

「首先，我就係二十二年前救咗Kani媽咪嘅人。第二，我有一個親生阿哥，但佢畀一個神秘嘅男人帶走咗，佢可能喺二零一七年嘅某一個地方用唔同嘅身份生存梗，又或者……」經歷過如此異想天開的經歷的我想得更天馬行空一點，「如果嗰個黑衣人係時空旅行者……阿哥就可能去咗另一個時空成長……可能係過去，可能係未來……」

「咁你而家打算去搵你阿哥？」足智彩仔細地聆聽著。

返工忙到癲
9點前更新完今晚份量

加油阿
雖然條橋老套咗啲

我都知架喇

「唔係，憑我手上得知嘅資訊，要搵到我阿哥就同大海撈針冇分別，但唔代表我哋咩都唔做。

「因為救咗我女朋友同佢家姐嘅人，可能係未來人，最重要嘅係……」我拼命回想口罩男對我說的話。

「佢好似識得我。」

「識得你？」足智彩都感到難以置信。

「佢叫我做阿爸……同講咗一堆數字。」我嘗試找回當時的記憶……「20472146……23411。」

「阿爸？Adrian？」足智彩就好像突然知道一切般低語。

「Adrian？」

「Adrian講嗰堆數字一開頭嘅2047。」他說畢指向自己解釋道：「我就係嚟自二零四七年，而嗰個死喺飛機模型底下嘅人……係你嘅仔彭家齊。」

「佢係未來嘅我嘅仔？」我難以置信地摸額頭說：「而家知救咗我女朋友佢兩姊妹嘅係我個仔，不過我哋仲要嗰個神秘人嘅身份。」搶走我哥哥的人到底是何方神聖。

「關於你阿哥嘅去向有幾個可能性：

「一，如果佢被帶到幾年、幾十年過去，咁佢喺二零一七年呢個時間點分分鐘係大你幾十年，甚至死埋；

「二，如果佢被帶去未來，咁佢喺二零一七年只係一個細路，甚至佢根本唔存在喺呢個時間點；

「三，佢冇穿梭到時空，只係佢用另一個身份成長，而佢亦唔知有你呢個細佬。」足智彩理智分析各種可能性。

「足智彩，你真係冇見過我阿哥？」雖然足智彩是我十分信賴的人，可是人會變月會圓，三十年後的他還可信嗎？這個疑問慢慢浮現起來。

「冇。你話你有個阿哥我都覺得好奇怪，因為呢幾十年嚟我都冇見過你身邊有咁嘅人。」

「係呢個男人喇！係佢搶走我個仔！」在和足智彩討論的時候，一堆腳步聲向我們襲來，出現在我們的身後的正是我爸爸和一群保安。

「咩事？」這故事總是發生些令我難以消化的情節，故事的作者真是個混蛋。

「好似係嚟拉你喎……」足智彩說。

「我幾時搶走你個仔？」我向父親表示無辜。

「你唔好以為換咗件黑色褸我就唔認得你，我一直都覺得你好可疑，點知你竟然搶我個仔！」父親七孔生竅地說。

他身後的保安們向我靠近，顯然想將我制服，一想到我在這個時空是個非法入境者……

「足智彩，我哋走啦！」我馬上跑進時光機器的房間，足智彩緊隨其後，我把門鎖鎖好後便叫他馬上準備。

「你想去邊先？」門外傳來一陣又一陣的拍門聲。

「唔係話我諗去邊就去邊咩？」明明你是這樣解說給我聽的，現在你倒頭來問我如此奇怪的問題？

「呢啲Gimmick嘢嚟啫，唔係點吸引你嚟搭，吸引啲讀者嚟睇啊？」原來一切都是個騙局。

「更何況要讀取你腦電波去獲得目的地嘅方位係需要用另一個裝置㗎！而家咁臨急臨忙，一時三刻做唔到㗎，你快啲講你想去邊啦，一陣班友撞入嚟我哋兩個都大鑊！」拍門聲突然停止，看來他們想破門而入。

「二零四七年！」我講出我得到的唯一線索。

「每一次嘅時空穿梭只能夠跨越五十年啊！你個腦係咪裝屎啊？」心急如焚的足智彩罵我。

「我腦有冇屎就唔知，你就肯定係食屎大，你幾時話過五十年啊！」意想不到我們竟然在這個時候吵起架來。

「咁返去現在！二零一七年！我走嗰日！」足智彩聽畢，馬上在電腦輸入各樣資料。

「Okay！出發！」足智彩啟動時光機器，我馬上失去意識。

此時保安們撞破門鎖進入房間，可是內裏已經被一洗而空。

「人呢？」其中一名跑龍套問。

「唔知……明明佢哋入咗嚟，密室逃脫？」彭生自言自語。

「點解要帶走我大仔……阿辰！」後至的彭太坐在地上痛哭，仿佛失去了人生的希望。

一九九五年的時空的秘密到底要什麼一回事？為何我會被認作奪去我大哥的犯人？我的大哥到底去了哪裏？我未來的兒子Adrian來到一九九五年原先的目的到底是什麼？除了我、足智彩，Adrian和黑衣男外還會有不屬於「這個時空」的人嗎？

一個個問題在沉睡中的我的腦中轉啊轉，可是我卻一道問題都回答不了。

唯一線索時足智彩出身的時空──2047年。過去的關鍵，會是未來嗎？

同埋個故一開始寫個陣卡咗好耐喺啲時空嘅bug位到
如果讀者搵到矛盾位歡迎講低
但唔好屌得咁大力
因為真係第一次寫呢類型嘅故
橋係舊啲 但結局現階段大家應該估唔到(希望係)

返咗四日工係時候用周末周日休息一吓
下星期一繼續連載
但平時大家都可以傾吓劇情或者估吓嚟梗會點

衷心多謝各位有睇嘅巴絲
更多謝有留名用正評支持嘅你哋

「你唔好以為換咗件黑色褸我就唔認得你」

仲唔係自己搶走自己阿哥

嘿嘿

加油

未來嘅阿哥搶走返自己

敬請期待

自推一下

Leave name

輕輕一推

訓醒再推

多謝你

推多吓
聽日放飯時間開始今個星期嘅連載

樓主 我放飯了 你在哪裡

你早咗十二個鐘放飯

我發覺到第八章為止有一個地方係錯咗
有冇細心嘅讀者發現到

九﹒

時空旅行，人對它的渴望程度不比長生不老低，那是因為人類是會犯錯的生物。

如果你做一個有關他們後悔的事的街訪，他們必定能如數家珍地想到數十件事。

「如果我早啲發現……如果我唔做嗰件事……如果我……」一句句「如果」令人聽得煩厭，人類希望把自己所犯過的錯一一改正，因此渴望著時空旅行。

我亦不例外。

我失去了我一生認為最重要的人，每當我想起自己看見她在自己眼前死去，那股無力感就像冷鋒一樣害我寢食難安。

二零二七年的某一天，我如常和妻兒兩人到家裏附近的食肆吃晚餐。

「老婆啊，聽日我要早啲返去跟跟個客，你帶阿仔去返學啦。」我一邊切著眼前那六成熟的美國安格斯牛扒，然後緩緩地放進口裏品嚐。

坐在我對面的女性正細心把肉眼牛扒切成一小小塊，好讓我六歲的兒子能夠方便地食用。

「有冇搞錯啊你，聽日係阿仔第一日返小學，你唔諗住揸車送佢㗎？」我妻子阿昕有點不滿，「同埋你經理嚟喎，呢啲嘢交畀啲細做咪得囉！」

「呢個麻煩友係大客嚟，唔搵我呢啲經理級鎮住佢，班細嘅只會畀佢大到，嚟啦……乖啦……」

「Everest你話喇，爸爸唔陪你返學係咪好衰吖？」阿昕自知自己能力有限，只好把給予我壓力的希望放在我兒子身上。

「媽咪，我大個仔㗎喇！」幸好阿仔遺傳我瀟灑的個性，令阿昕只好把抱怨的話全都吞進肚內。

然而我後悔了。

在和客人交涉期間電話震動起來，因為不時會有同行介紹的客人致電過來，所以我並沒有安裝任何過濾軟件，以免把潛在客戶都拒諸門外。

基於禮貌我直接掛斷了電話，可是不消數秒電話又再次響起。基本上這樣我會馬上接聽，因為來電者必定是有急事找我。

「唔好意思，我去接個電話。」我馬上退到會議室外接聽。

「請問係咪陳美昕嘅屋企人？」話筒中傳來一名女性的聲音。

「係，我係佢丈夫，請問有咩急事？」

「你太太發生車禍，送咗嚟我哋醫院，請你馬上嚟……」女護士把阿昕身處的醫院地址告訴給我，我馬上衝回會議室告辭，然後動身到停車場。

過程中我的腦袋一片空白，罔顧交通規則衝了數次紅燈，但我只想盡快到達醫院。

跑進急症室的我馬上叫護士幫忙找尋我妻子的位置。

「阿昕！」我衝進護士所指的床位，可是被兩位男護士阻止。

「先生，我哋進行梗急救，你唔好阻住醫生。」我頓時全身乏力，擔心的眼淚一湧而上。

男護士一邊扶著我一邊安慰我，只見一位男醫生走了出來。

pish

神祕客自稱來自未來 指911是為阻止2008年美國內戰 預言2020第三次世界大戰

LIHKG @ Android

呢個post

「我哋盡力喇……」這句話我小時候從《妙手仁心》聽過無錯次，可是親身聽到的時候卻是多令人心寒。

我走到病床前，阿昕閉上眼睛安祥地躺在床上，血跡把她白晢的面孔添上瑕疵，因失血過多而煞白的咀唇更是令我痛心。

「阿昕……點解？」我無力地跌坐在地上，眼淚怎止也止不住。

明明昨晚她還精神地對我抱怨，她那生氣的可愛模樣是我食飯最佳的佐料，可是不夠二十四小時，她已經變成一副沒有靈魂的軀殼。

「我錯……我應該陪你同阿仔返學……阿仔……係喇！阿仔！阿仔你去咗邊？」以為兒子都遭遇車禍的我發狂般到詢問處打探兒子的情況，可是卻杳無音訊，及後我才知道阿昕是送兒子上學後才遭到不測。

「仆街……我點同阿仔解釋……」我的心情從痛心疾首變成自我責備，如果我用車接送他們，也許悲劇就不會發生。

——如果一切可以重來，我會做得更好。

阿昕死後的每一晚我都會這樣重覆想著失眠到白天，我把一切的責任都扯到自己身上，我就像失去靈魂一樣連哭都忘記了怎哭。任何悲劇都不能令我流下一滴眼淚。

我辭掉工作，為了得到阿昕的寬恕，把自己所有的心力都投放在兒子身上，轉眼他已經就讀大學二年級，我亦十五年沒有哭過了。

「阿爸，振作啦……」二十歲的阿卓對於我的一蹶不振感到擔心，然而我沒有工作的動力，阿昕的保險金和我投資賺取的積蓄已經用得十之八九，現在只靠阿卓的家用度日。

當天的事變成惡夢纏住我十五年，我每晚閉上眼睛只會想起自己多魯莽，令我最深愛的女人魂歸天國。

可是我的生活因為一個電話而有了一百八十度的改變。

「你話你公司發明咗時光機？」我本以為我是在觀看《多啦A夢》，可是話筒的另一端卻是十分認真。

他給了一個建議我，正確而言是一個任務，只要協助他達成這個任務，我亦可以隨意利用這部時光機器。

這就是我等了十五年的機會。

阿昕，我就算拼上我一切，我都要救回你。

如果阿昕的死是命運的安排，那我就要利用科技狠狠割下命運女神的頭顱。

「阿爸，做咩著西裝？」阿卓顯然對我的蛻變感到不可思議。

「阿仔，好快老豆就帶阿媽返嚟，三個一家團聚。」

「乜你今日講啲嘢咁奇怪……你諗住做啲咩啊？」

「阿爸我搵到份新工，一份可以修正一切嘅工。」

阿卓走到我跟前探探我額頭：「你係咪癡咗線？真係有新工返？」

我展現久違了十五年的笑容說：「冇事，一切都交畀老豆我啦！」

「……你成個人怪怪地咁，不過你重新振作返就好啦，我出門口先喇！」

待阿卓出門口，我亦精神地抖擻地乘單軌電車來到一間名叫「Le Temps」的公司。

我把人生最後的希望都全放在這間公司身上。

「你好，我係Le Temps嘅營運總監──小姓阮。」

怎料等待我的卻是比這十五年所承受的一切更痛苦的絕望，這是妄想能夠戰勝神的我對褻瀆祂們的代價。

順帶一提，我的名字是祝至才。

推推先

臨尾一句好似太着跡
喺對話入面用祝生輕輕帶過 下一章先開全名個節奏好似好啲

你嘅意見非常好

已經唔記得之前講咗啲咩，又要重睇

時間流動 我會睇得好投入 因為我都好想返去修正我錯ge我失去的

樓主 我們到了

無錯次

十﹒

你經歷過一些很夢幻的事情嗎？所謂夢幻，就是它像夢一場，那種玄妙的感覺雖然不真實，但它可是切切實實地發生過。

第一次發生這種感覺，是我跟初戀女友表白的一刻。

說實話，那晚我根本不知道自己在做什麼。

雖然感覺我倆兩情相悅，可是要衝開膠著狀態由朋友升格成情侶，對於一個情場新手可不是容易。

「我……我……」面對著阿菁的我只有十六歲。

因為我怕公開表白會因太緊張而失敗，於是我把阿菁拉到公園無人的一角，可是這樣反而令我更緊張，因為在走過去的時候我瞄到一對情侶在草叢中一邊熱吻一邊毛手毛腳。

「有咩同我講要咁隱蔽？」阿菁雖然看似有點緊張，但她卻掛著異樣的微笑。

「我……」我依舊支支吾吾地欲言又止。

「我都有啲嘢同你講。」女生的思想永遠比同齡的男生成熟，這可是不爭的事實，在我躊躇得面紅耳赤之際，阿菁替我踏出了第一步。

「阿垠，我鐘意你。」幾個月前的我朝思暮想和阿菁終成眷屬的一刻，歡喜之餘卻換來失落的感覺。

「我都係。」失落的感覺源自自己的不濟，「我喜歡你」四個字這麼簡單，居然要女生做主動，我真是沒用。

「你頭先見唔見到嗰邊對男女。」阿菁指一指暗角處。

「嗯……」我點頭。

「我想同你試。」

雖然話女生比男生成熟，可是阿菁會否太……。

當天我就像劉德華那首歌所說，「時日太快，無知的小孩一晚長大」，被動地被抱被吻，連舌頭都是阿菁先伸進來。

及後我更像招到迷魂黨一樣被她帶到我家裏進行成人禮，令我意外的是有著高超技巧和異常主動的她實戰起來，的確是個處女。

這件事不夢幻嗎？

「好波啊！阿垠你呢啲叫三生有幸！呢啲慾女我都想遇一次啊……估唔到個樣咁清純居然係咁……」足智彩對我當晚迷迷幻幻地把牽手擁抱接吻和上床都經歷了的事跡拍案叫絕。

「但係我明明唔覺得佢係咁嘅人……」一晚被苛索了三次的我猶有餘悸地輕撫活動過度的「垠仔」。

「但你sure佢有出血嘛，咁佢真係處女囉，唔會十六歲就補處女膜咁識玩啩。」這世界的人無奇不有，有像阿菁這般的人都不意外吧……？

「醒喇！」我被人拍醒，原來是足智彩。

「二零一七年。」他簡單一句交代我們已經由一九九五年回到我所屬的時空。

「你記唔記得阿菁？」在穿梭時空期間，我好像想起很多往事。

「嗰個慾女？記得啊！」屬於二零四七年的足智彩說，「你件垃圾個幾個月每日返學都好似得翻半條人命咁，點知原來係每日一Q，逢星期六日仲要每日三次。」

「個陣真係好似發咗場夢咁，諗起下體都痛一痛，唔知佢而家點呢？」

「你就好嘍，性上癮嘅女仔都畀你溝到，只係你廢所以無福消受，我嗰陣同我女朋友想扑多次都唔得啊！」

還是不要討論如此尷尬的往事了。

「係呢……你而家應該係……五十六歲？」我轉個話題，沒想到令足智彩整個人怔住了。

「……你知唔知穿越時間嘅意思？」足智彩搖搖頭認真地說。

sorry更新得唔密
個故事已經出咗一半架喇

每個人都追求呢樣野
但返到過去真係唔會變得更差咩
呢樣係我想表達嘅中心思想
而家嘅我已經唔想去修補咩遺憾
反而想活在當下

留名
樓主可以po 下一章了

放工返梗屋企
稍等一陣

「我同你嘅時間都唔同，你同呢個時空嘅人嘅時間都唔同。

「你頭先去咗過去兩個鐘，如果你返嚟嘅時間同你離開嘅時間一樣，你就會同呢個時空脫離。」

「我走嘅時候係十一點正，而家係……十一點半。」我望著候機大堂的時鐘說，即是我已經和這個時空有著一個半小時的時差。

「只要有百分之一秒嘅差距，無論你點努力都唔會返到自己嘅時空。」

「時空旅行原來係一件咁沉重嘅事……雖然好夢幻。」我嘆氣道。

「咁你到底做過幾多次時空旅行？」我再問。

足智彩的眼神中帶著黯然說：「唔記得喇……我都唔知自己而家幾多歲。」

「我遲啲再同你講。」他沉重地說，然後把一張紙條放進我手心。

「再聯絡。」

「喂！你有冇嘢要同『佢』講？」我所指的「他」，就是三十年前的足智彩。

足智彩恍然大悟地「呀」了一聲，然後馬上回復沉重的面孔。

「阿垠，如果你經歷過一件影響你人生嘅壞事，你會同過去嘅自己講嘛？」足智彩的問題反倒令我陷入沉思。

「我明白喇……」

「明白？」

「畀著係我，我一定唔會同過去嘅自己講自己即將發生嘅事，因為一啲都唔有趣。」剛剛經歷完夢幻般的時空旅行後我竟然明白了某些很重要的事。

「點解我會存在喺呢個世界？呢啲問題好多人都會問過自己。大概因為人類相同得嚟又唔同，我哋有著同一樣嘅天性，但係每個人都有獨特嘅人生。有時我會諗到底我哋係生存梗定係生活梗，社會永遠期望住我哋走上一式一樣嘅人生，用物質去定義我哋生存嘅價值，令到好多人都會懷疑生存嘅趣味。

「如果我知道自己嘅將來會發生咩事，人生就會冇晒趣味，因為『未知性』先係人類生存嘅原因。人嘅力量好微小，可能耗盡一生都唔會能夠名留青史，被後人記住，甚至唔會覺得自己對呢個世界有咩貢獻，不過正因為咁我哋生存先可以創造無限嘅可能性。」突然進入哲學模式的我把自己的想法全部訴之看似迷惘的足智彩。

「但係你唔會有後悔嘅事咩？有機會你唔會想去修正咩？或者你失去咗重要嘅人，你唔會想去拯救佢咩？」

「如果知道自己聽日會喺巴士唔見銀包，就同尋日嘅自己講，叫佢唔好搭巴士，咁仲係你嘅人生咩？如果你知道自己會犯一百樣錯，唔通你就寫個備忘錄命令過去嘅自己跟住做？唔通你要扼殺過去嘅自己向未知嘅未來探索嘅機會？咁咪等於『怪獸家長』咁規劃未來嘅自己嘅人生？」聽畢我的話的足智彩笑了起來。

「我都迷失過。我以為如果我可以返去嗰一日，去令過去嘅自己做我想佢做嘅事，未來就可以改變。不過原來我做唔到，人類嘅能力好渺小，而我居然以為自己有能力改變未來……或者你啱，人生出來唔可能確保永遠成功，成功嘅人就係由一個又一個失敗之中重生起嚟，一次又一次強韌，一次又一次堅強。」足智彩笑中帶淚，我以為他瘋了。

「雖然我唔知你發生咩事，但係改變未來未必冇可能。」我堅信地說。

「我嘗試改變過。」足智彩說：「無數次。」

一個時空旅行的老手出現在我眼前，當中還有無數的謎團還未解開，等待我的到底是什麼？

「係時候將一切話畀我知。」

係時候將下一章話畀我知。

各位早晨
伊高係咪打錯咗個半鐘時差？

lmlm

的確係
喺篇文打錯少少嘢被人指正出嚟其實好開心
因為大家都有細心睇

另外阿垠記錯咗自己個仔死嘅時候所講嘢數字
正確係2047214623461

以為你想寫佢記錯

我唔想佢記錯 係我記錯

十一﹒

只要某事發生的可能性不是零，某事便必定會發生。雖然這只是統計學上有關概率的理論，但現實不就發生過不少的例子嗎？

可以是數百萬人中只有一個的罕有症狀，可以是數千年一見的奪命意外，更可以是數千年前古人從未想像過的文明科技，人類的進步就是在這無限接近零的絕小機會率中衍生。

電正式被人類使用可是只有不足三百年的歷史，更遑論電燈、互聯網和智能手機。如果神明真的存在的話，祂們也可是從來沒有想像過人類的文明居然能在地球誕生這四十多億年中的區區數百年有著如此誇張的躍進。

二零一七年的我都沒有想像過不足三十年，人類就有了超越光的能力，把時間都征服了。

當二零四七年的我穿越到二零二七年時，我終於信服了。

「阿才，你有冇諗過一個問題？如果未來嘅我哋真係發明咗時光機器，點解過去嘅我哋冇發現過未來人嘅足跡？」我想起進行時空旅行前那位老人提出的問題，那位老人正是我工作的公司的CEO。

那是二零四七年的聖誕節。

「如果簡單去諗，過去有未來人嘅可能性有兩個，就係有，同冇。」

「多謝你提供咁有用嘅資訊。」老人無奈地說。

「我未講完，我指如果時空機器成功發明嘅話過去一定會有未來人嘅存在，未來亦會有過去嘅人喺到。既然而家你已經肯定時空旅行係做得到嘅，你嘅問題嘅前設就變成『過去必定有未來人』，未來人大概知道自己喺過去亂行動的話會影響到未來，所以唔會大肆宣傳自己嘅身份。」

「我認為佢哋冇將時空旅行廣泛使用，加上太過張揚就會好似John Titor咁。」老人說出一個很熟悉的名字。

老人闡述著過去：「接近五十年前，即係2000年11月2號，有一個自稱嚟自2036年嘅人喺討論區發表自己係未來人嘅文章，話自己係一個被委派去1975年帶一部IBM電腦去未來嘅美國軍人。」

「我聽過，但係佢預言過嘅未來世界同我哋真正體驗嘅世界完全唔同。」我在接下這份工作前曾經對時空旅行作過簡單的資料搜集。

「正因為佢將佢自己所屬嘅『平行時空』嘅一切講畀過去嘅世人知，所以先令我哋嘅『過去』冇去到佢嘅世界。」……你到底再說什麼？

老人眼見我眼神有點迷惘，於是再具體地作比喻。

「假設John Titor嚟自α世界線，佢將嗰個世界嘅事講嘅畀過去嘅我哋知呢一個舉動，令我哋嘅世界走向咗β世界線。」

「我同你提過時間線係會有一個間隔嘅收束點，John Titor預言嘅美伊戰爭正正係嗰個收束點，亦即係α同β世界線共通發生嘅事情，但佢其他嘅預言一個都唔中，因為嗰啲係只會發生喺α世界線嘅大事。」

「你嘅意思係John Titor用大規模嘅蝴蝶效應去改變未來？」

「John Titor曾經提過俄羅斯會發生核戰爭，令呢個世界生靈塗炭，死傷慘重。」老人的暗示很明顯，John Titor的其中一個目的就是阻止這個事情發生。

「當然令時間走向另一個平行世界嘅方法未必需要好似佢咁搞到咁大陣仗，就好似拆彈咁，只需要搵啱足以影響時間線嘅事，就算係幾微細，都可以做到相同的效果。」也對，蝴蝶效應的中心理論就正是這樣。

「咁時間旅行嘅形式……同人體記憶嘅影響到底……仲有最重要嘅係John Titor真係由二零三六年返去嘅？」

老人從辦公室的一角拿出一本沉甸甸的書本，交到我手上並說：「我冇試過，但呢個係負責進行時空實驗嘅博士親筆寫嘅報告書，你可以參考一下。如果Okay的話，你就要至少返到兩年前，然後進行第二次時空跳躍到達一九九五年完成你嘅任務，至於點解要二次跳躍，睇完你會明。」老人暗示的正是時空跳躍只能穿越到五十年前後的時空。

「任務？」對啊，老人一直說著任務任務，但卻對當中的內容隻字不提。

唔係喎
我再睇多次
阿垠去左過去兩個鐘 但返到現實只係過左半個鐘
兩個時空有一個半小時嘅差距係正常嘅

今集所講嘅同我上一頁post嗰個post講嘅嘢好相似

睇到好亂添，遲啲先一次過重睇

咁唔多唔少係因為我寫到1999 對唔住

「你嘅最終目標係要救返一個人，佢係邊個你暫時需要知道。」受人錢財替人消災，更何況我能夠得到回到過去拯救阿昕的機會，我亦不敢過問。

「點解要係我……？」所以我的問題就回剩回一個。

「因為你要接觸嘅人係你最熟悉嘅人，彭無垠。佢最信任嘅就係你，你叫佢做咩佢就會做咩。」

「三百兩？見到佢之後我要點做？」

「呢本係彭無垠有關二零一七年嘅日記，你只需要跟住佢去做就冇問題。」老人淡定地說：「呢個世界已經被改變過，而入面寫嘅嘢就係將過去通向我哋而家呢個時間線嘅方法。」

「祝智才，如果你唔跟住做，我唔知過去會唔會通向滅亡嘅平行世界。」老人不似是在說笑，「至少呢個改變過嘅世界畀原來嘅好好多。」

老人的話內藏玄機，到底他是怎樣知道其他平行世界的狀況？更糟的平行世界又會發生什麼骸人的事？

言歸正傳，我的任務就是通過控制三百兩的行動而確保過去世界向著正確的方向前進。

老人離開辦公室，而我為了了解更多有關時空旅行的事，掀開了那厚厚的報告書。

打錯咗個比字做畀字

《時空機器實際應用報告書》
作者：彭家齊博士(Dr. Adrian Pang)
最後修訂：二零四一年三月

本報告書將提及時光機器有關測試和正式應用當中有關時空穿越的形式、對時間線和實驗體的生理（主要是針對記憶）影響。

第一階段的時空穿越測試在二零三五年四月十一日上午十時三十二分進行，實驗對象為物件的穿越。本次實驗的形式為將不同形狀大小，和液態及固態的物件（合共二十二件，當中包括可確保持續運行的原子鐘及在二零四零年後才投入生產的產品）送至二零二五年的A地點。本人確保A地點的實際位置在十年間不會被人為入侵或自然侵害，以確保實驗結果的準確性。

報告書列出了幾個階段的實驗內容和結果，第一階段是物件的傳送，結果的確是在二零三五年四月十一日十時四十分於A地點找到所有被傳送到過去的物件，而原子鐘的確顯示它整整在地底十年。

我再翻查實驗的第二階段，內容是把數種不會互相廝殺的年幼動物送至三年前，而地點則是Le Temps的某人工島，島上存在足夠牠們生存六年的糧食。研究人員還在每隻動物身上植入附計時功能的追蹤器。實驗人員把實驗體送到過去後馬上到人工島查看動物的蹤跡，發生動物們在島上安全地生活，牠們如常地經歷成長，身上的計時錶和糧食的倉庫的食物儲存量亦顯示牠們確實生活了三年，而牠們亦沒有出現任何時空穿梭的後遺症。

至於第三階段就是對人實驗，實驗對象是表現良好的死囚，他們可以藉此實驗免去自己的死罪，還真是個懂操控人心的傢伙……

死囚的任務是進行兩次的時空旅行，目的是確認第一和第二階段的實驗對象出現在過去內，並藉此了解時空旅行對人體的影響。

從死囚報告得知第二階段實驗的動物的生活狀況並無異樣，而作為實驗體的死囚們都沒有出現記憶錯亂或生理傷害的現象，足以證明時空旅行是既安全又可行的技術。

我曾經以為時空旅行是自己的意識回到該時空中我的身體內，但原來是以自己的身體去到其他時空，亦即代表那一個時空會有兩個我。

如果我不斷回到一個時空，那不就會有無數個我滯留？

這個問題實驗並沒有提及，或者要由我親身去試，不過閱畢整份計劃書，我能夠概括出三個重點。

首先，無論生物還是死物，利用時光機把我們的細胞和分子無限拆解，最後會得出一團「時分子」，這些時分子是唯一可以穿越時空的粒子，利用方法就好像發出電波一樣，只要定義好通往的時間和地點的經緯度和海拔和誤差值修正函數，就能夠去到每一個時空、每一個地方，我所指的每一個地方當然是指外太空。

二零一五年，美國太空總署發表一份報告在1,400光年外找到第一個和地球相似的恆星，名為「開普勒-452b」，可是到人類第一次踏足這個星體，足足花了廿八年。二零四三年，人類終於征服了「地球2.0」，並把她名為「克利亞」，而這近三十年間，人類利用時光機器繼續在外太空的宜居帶找到適合人類居住的地方，殖民星「雷利奧」、「之列」等亦被人類發現。

時光機正式投入社會建設應用，可以對世人而言，這只是個可以將所有東西瞬間轉移的機器，Le Temps把機器能夠穿越時空一事定為內部機密，因為時空旅行必定會導致世界大亂。

第二個重點，人類穿越時空的時候記憶將會保留，假設實驗者由二零四七年穿越到二零三零年，當他回到二零四七年，在二零三零年期間的記憶不會被洗去。因此理論上如果我去拯救阿昕需要多次的重覆穿越，我會知道上一次穿越的自己做過什麼，那就能確保我不會重蹈覆轍。

最後一個重點，一次時空穿越只能夠去到比出發時間早或者遲五十年的時空，原因不明。

我事前擔心的正正是穿越的方式和針對記憶的問題，看來一切都安定起來。

那……先去二零二七年找阿昕一趟吧？

Adrian

十二﹒

「如果我哋以前見過未來人，即係代表佢改變咗歷史的走向。」老人說過一句很玄的說話。

我花了很久時間去理解他的意思，他大概想指如果我在二零零零年見到十年後的自己，即是代表我們的時空已經遠離了最原始，沒有干預的「零﹒時間線」，因為十年後的自己來到二零零零年，其中一個目的便是改變二零零零至二零一零年之間發生的事，雖然不知道世界有沒有因二零一零年的自己而跳到去別的平行時空，但蝴蝶效應肯定已經發生。

只要知道那個時空有多少個未來人，那就可以了解時空被改動的次數。

至於John Titor……

「John Titor係我哋公司嘅入侵者。」我苦苦追問後，老人終於回答。

「我哋二零三五年成功做到時光機，但做完實驗之後我哋發覺呢部機器如果真係用『時光機』嘅名義運用的話，會引起好多時空嘅錯亂同改變，所以我哋決定將機器有關時空定義嘅參數移除，令全世界以為呢個只係好似『隨意門』咁嘅機器。

「不過我哋呃唔到美軍。因為John Titor喺自己一本筆記發現自己原來就係將原來世界大戰嘅α世界拉去β世界嘅人，雖然佢冇經歷過佢喺二零零零年所講α世界發生嘅悲劇，但佢知道如果佢唔向全世界人講呢堆事，我哋嘅過去就永遠冇辦法去到而家身處嘅β世界。」

這樣John Titor的事就說通了。

讓我試試解釋，二零三六年以後的α世界的John Titor將α世界的事一一寫到過去自己的筆記本中，然後二零三六年的α世界的John Titor發現筆記內容，知道自己要回到一九七五年將IBM電腦帶走（A事件），於是利用二零三五年發明的時光機進行二次跳躍經二零零零年到達一九七五年。進行首次時空跳躍（二零零零年）後，他發布有關未來的預言（B事件），A、B兩事令α世界跳向β世界。

「即係John Titor叫過去的自己穿梭到更遠嘅過去，做兩件事令世界流向去咗相反嘅一方。點解佢唔自己做，要過去嘅自己做？同埋點解要係IBM電腦？」

「我都唔知。」

「如果佢係進行過無數次來回二零三六年之後同之前嘅時空旅行，目的係試到將α世界扭向β世界嘅方法，咁咪講得通！因為穿梭時候佢都會老，佢一路試，試到自己嘅壽命去到盡頭，終於到達β世界。為免過去嘅自己要將自己下半生嘅時間都獻畀時空旅行，佢就將改變世畀嘅A、B事件寫喺筆記本到，再帶去二零三六年嘅自己。」

「即係某一個時空嘅John Tito做咗無數次嘅時空實驗，將得出嘅結論交畀下一個自己，目的就係令佢唔洗好似自已咁穿越好多次。不過……點證實你講嘅嘢？」

「搵搵二零三六年之前美國有冇可疑嘅老人死亡。」

老人馬上命令秘書在網上搜尋，竟然發現二零三四年的元旦，一名衣著奇怪的老人倒斃在美國加州的一間寓所門外。

「……你係金田一？」老人詫異地問。

「冇，只係受到作者所賜嘅光環影響，我唔推理到呢個故事冇得繼續。」我雖然年過半百，可是仍然口齒伶俐的啊。

「咁我派人去查啦！只要我搵人去到事發嘅地點，拎一拎佢嘅DNA作比對就知。」

「咁我都出發返去過去。」

John Titor奉獻一生為了拯救世界而做過數千次數萬次的試驗。現在的我跟John Titor無異，我都是拯救我的世界，阿昕就是我的全世界。

「冇可能……點解會唔得。」二零二七年的香港仍然燈光璀璨，今天是二零二七年三月二十日，星期日。

我的妻子陳美昕，死於二零二七年三月十四日，星期一。

這次是我第二百零一次的穿越，好不容易才令阿昕撐到差不多一星期。

第一次死亡，二零二七年三月十四日上午十時三十一分，車禍喪生。

第二次死亡，二零二七年三月十四日上午十時四十分，車禍喪生。

……

第十一次死亡，二零二七年三月十四日上午十一時二十八分，被賊人持刀要脅刺死。

……

第二十四次死亡，二零二七年三月十五日凌晨一時十分，急性心臟病發死亡。

……

第一百零一次死亡，二零二七年三月十七日下午七時三十一分，失足墮海遇溺致死。

……

第一百五一次死亡，二零二七年三月二十日下午三時十分，高處墮下致死。

我累了。

我早應在幾十次穿越前崩潰，可是現在我連哭的力氣都沒有。

John Titor要改變的事情比我更重要，他的精神力會否太強。嘗試了過百次也只能把阿昕的死亡時間推遲一星期的我不得不佩服John Titor試了數千次數萬次的堅持，真不愧是美軍。

我試過令屯門公路七車連環相撞，令青馬大橋因有懷疑爆炸品而封橋，統統都是為了令阿昕遠離她命喪黃泉的地方。

我是個無身份的人，可是我已經是個通緝犯，在被警方追捕期間還要留意阿昕的動向，真的負荷不來。

眼前的阿昕倒臥在屋苑人流稀疏的一角，腦漿慢慢湧出來，左腳也扭至奇怪的狀態。我跪在她屍體跟前，膝蓋感受著她鮮血的暖意，可是雙眼已經失了神。

三年了，我在二零二七年這個時空當中，平均每次穿越我都會留在這裏三日。無論我怎努力，我都避免不到阿昕的死。

「阿昕，不如我喺呢個時空同你一齊死咗佢？」本應傷心的我已經瘋到笑，瘋狂的大笑引起保安員的注意。

「你殺咗佢？」保安員望向地上的死屍緊張地說，一手用對講機通知同僚。

「你老母生你嗰陣生漏咗個腦？一睇就知佢係喺高處跌落嚟跌死，唔同我一手拍薑咁拍爆佢個頭啊？」我開始語無倫次。

「你……你咪走，我搵人幫手。」

我也是時候上路了，我從身上拿出隨身的萬用刀，打算刎頸自盡。

「咁樣我就見到你喇，阿昕……」

「老豆！」身後有人大叫喚起我注意力。

「阿卓……你點會喺到？」沒錯，那是我的兒子阿卓。

「Uncle Chan將所有嘢都話晒畀我知喇。」阿卓說：「冇用㗎，阿媽嘅死就係時間嘅收束點，無論邊一個平行時空都會發生……係Uncle Chan話我知。」

「咁我應該點做？我好掛住你媽咪啊！」我失聲痛哭。

「萬物皆有生死，你又何必活喺過去？」阿卓沉重地說：「十五年喇，你係個好聰明嘅人，點解咁簡單嘅事反而令你停滯不前？」

「你仲有我啊老豆。我係你哋嘅仔，你同媽咪嘅血都喺我身上流梗。」我的兒子原來是這麼懂事：「我哋嚟梗仲有好多嘢要做，同我向前行啦好嗎？」

這不是個需要思考的問題，我點頭，然後把十五年積下來的眼淚一併流下來。

佢老婆死仲緊要過世界大戰

蝴蝶效應 佢老婆唔死就會世界大戰

即係John Titor殺死佢老婆

應該唔係呢個關係
只係我想表達看似無關痛癢
風馬牛不相及嘅事可能都有關
甚至係你打個乞嚏都可能搞到火山爆發
當然只係故事誇大咗

終於完整睇多咗一次，而家係第幾章？
第一就係講三百兩喺2017嘅旅行
而家就係足智才喺未來嘅事
咁佢係喺2017同三百兩敘述返，定而家個時空犯2027？

十二章係足智彩由2047返去2027發生嘅事

跳得咁快

十三﹒

足智彩把他的過去仔細描述給我知，原來看似愉快的歡容背後隱藏著如此的悲傷。

「你相信希望嗎？」足智彩問我。

「當然。」我不假思索說。

「哼……」足智彩冷笑一聲。

他沒有回去二零四七年聽取有關John Titor的調查結果，而是直接跟阿卓來到二零一七年和我接觸，所以有關推理的準確性有待確認。

本以為自己也是時候啟程去未來一趟，可是甫回到二零一七年不久，卻收到來自Kani的WhatsApp。

「今晚嚟我屋企食飯，爹哋媽咪佢哋想見你。」

喂喂喂，不是說笑吧？一部有關時空的小說為何要加插「見家長」的環節，看似是某些不得了的伏筆……

用Google搜尋「見家長的注意事項」，只找到些「鬼唔知阿媽係女人」的事實，衣著得禮，不要兩手空空，應對要大方得體等等，我都不再深究。

「你唔係話去機場接個朋友機咋咩？點解個樣攰到好似冇瞓一日一夜咁？」與Kani會合後便馬上要我展現完全的說謊技巧。

「冇……係呢，你知唔知咩食物最冇信用？」我試圖用無聊冷笑話將Kani注意力轉移。

「呃……糖！因為食糖同講大話一樣會甩大牙！」

「雪芳蛋糕。」我冷笑，Kani一掌拍向我頭頂並道：「無聊！又幾好笑，哈哈！」

我穿著Smart Casual，左手持著一袋X記的海味，終於來到Kani的家前。

因為我自小便一個人住，所以所有女朋友都是到我家過夜啪啪啪，到女方的家作客可是我第一次，不戰戰競競才怪。

「叮噹！」開門的不是世伯伯母，而是Kani的姐姐嘉繆。

「你好！」我以日本人式九十度鞠躬，不到一半便撞向鐵閘。

「哈哈！哥哥仔你咁唔小心啊！」我就像個小丑一樣被取笑……我忍。

「世伯伯母你哋好，我係阿垠。呢到少少心意唔成敬意。」我微笑向二人問好，Kani鮮有地紅著臉，默默站在我身旁，看來她也很緊張。

伯母啊伯母，其實我們二十二年前已經有一面之緣，要不是我推走你，你早就被模型飛機壓成肉醬了。

世伯啊世伯，我拯救了伯母啊！

顯然伯母對我的事沒有任何印象，只是和藹地點頭。

「就開得飯喇，你隨便坐吓啦！」

坐在沙發的除了姐夫，還有他們的女兒。

「Hello，你好啊！你叫咩名啊？」我試圖和外甥女打好關係。

「我叫曉曉，哥哥你呢？」蘿莉大法大好！

「你叫我做垠哥哥啦，我係嘉翎姐姐嘅男朋友啊！」

「咩係男朋友啊？」

「即係哥哥鐘意姐姐,姐姐又鐘意哥哥囉！」

「咁我都有男朋友喎！」曉曉爛漫地笑：「垠哥哥你有冇睇呢個節目？」原來曉曉正觀看Disney Channel的卡通片，現在的小孩學英文也真是辛苦。

「冇喎，講咩㗎？」無錯，比起大人間所謂打好關係的遊戲，我更喜歡和小朋友交流，請留意我不是蘿莉控。

「開飯喇！」二姐示意。Kani的大哥嘉雋已經在外國定居，所以基本上我都沒有機會見到他。

來了來了，審問大會！開庭！

「係呢，阿垠你而家做梗啲咩？」二姐你真煩人……為何我兒子會來拯救你？不，如果我兒子不回到過去，那Kani都會死，他想拯救的應該是Kani，而不是這個麻煩女人才對。

「我而家喺一間HR公司做梗。」

「搵幾多？」

「家姐啊！」Kani一臉尷尬。

「接近兩萬，都夠食夠住，同埋呢份工前途幾好㗎。公司HR比較少人，所以我再升好快就係經理，月入都有五六萬㗎！」我看見世伯點點頭，看來成功捱過第一關。

「咁你屋企有咩人？」世伯這個問題有點難答，因為在一九九五年時我得知自己有位下落不明的親生哥哥。

「屋企有父母，不過……」當我正想向眾人非正式介紹自己有位兄長之際……

「咁而家住邊啊？」伯母搶先發動攻勢，哥哥的事好像可以暫時隱瞞。

「哦……我住私樓㗎……喺太古城。我出世已經喺嗰到住，我父母早死，但已經供完㗎喇。」

世伯伯母象徵式地道歉一下，然後真的正如《公屋潮文》所言，整頓飯很溫馨，伯母像母親一樣親切，重點是有雞腿吃。

這時候只能夠多謝父母的恩賜，看來我通過了Kani的家人這關。

飯後我和曉曉繼續看電視，而王家四人就在一角竊竊私語，內容我亦沒意欲去打聽了。

「曉曉你幾歲啊？」

「五歲！」

「返學辛唔辛苦啊？」

「少少，不過見到同學好開心！」曉曉笑起來時咀角的梨渦令我堅信她長大後必定是個美人胚子。

年少真好，每次見到街上的學生，腦海總會泛起青蔥歲月的一點一滴。

「阿媽我哋走先喇，聽日阿女仲要返學。」二姐開始收拾細軟，退場時候到了。

「咁世伯伯母，我同Kani都走先，打搞晒喇！」世伯伯母點頭微笑送別我們。

離開Kani家後，Kani對我說：「太好喇，爹哋媽咪都鐘意你。」

「咁我咪可以娶你囉！」我配合她的歡愉。

「邊個話嫁畀你！」口裏說不，嘴角卻十分誠實地牽起。

「哎呀，求吓你嫁畀我啦老婆大人！」

「邊個畀你叫我做老婆啊？返去瞓！」

經歷過時空穿越後我身心疲倦，不待Kani洗完澡便倒頭大睡。我的大假只剩兩日，解決所有問題刻不容緩。

「邊個畀你瞓覺啊？含番醒你！」

FF少陣 唔趕你出廳已經係皇恩浩蕩

下星期大結局了

好睇

今個星期就係結局篇
星期六就要同大家講拜拜

咁快

已經到最後 再拖都無謂

十四﹒

各位讀者早晨，二零一七年九月二十三日的早上正下著毛毛細雨，短短五十分鐘的黃色暴風警告幸好沒有影響著航空交通，因為今天我將要前往三十年後的未來。

還記得前日我在報章上看到有關二零一七年九月二十三日的末日預言，我只好一笑置之，我可是見過三十年後的足智彩啊！這些所謂的預言家真的只會危言聳聽，鄰家的三嬸預言「自己六合彩中兩個半字」都比他們準確。

說回正題，我現正前往機場，但在我身邊的卻是廿六歲的足智彩。

「三十年後嘅你都話冇嘢同你講，你跟埋嚟做乜？」我沒好氣地說。

「未來嘅自己喎！係人都想見，係人都想窺探自己嘅未來㗎啦！」廿六歲的足智彩還是孩子氣，卻不知道悲劇般的未來正等候著他。

「同埋呢，近排公司請咗個新secretary，幾索。」他在手機上翻啊翻，把幾張女生的照片展示給我。

「仆街……偷拍嚟嘅。」鏡頭拍下的是女生在辦工桌前工作的側臉，還有特寫她穿著黑絲襪的長腿。

「吖你條友，開Post有圖仲『阿支阿左』！」足智彩先是指責我一番，然後介紹女生起來，「佢叫阿昕，好似細我三年。」

「啱口味咪溝人囉！」如果我沒猜錯，她就是足智彩的未來妻子。

「佢講嘢好低B㗎，雖然真係幾可愛。」

「咁佢有冇嗌嘢食嗌到成枱都係，跟住又話唔食搞到你好唔好意思啊？」

「你又接到㗎喎！哈哈！」誰都知你在說那篇高登潮文啦……

「你都廿六歲啦，仲吊兒郎當咁，呢條女啱你心水就去馬啦！」怎麼我突然對他說教起來？

「知喇！係呢，你估我可唔可以去未來打個轉吖嗱？」

「你到時問吓自己。」

機場巴士慢慢靠向一號客運大樓的巴士站，我和足智彩馬上動身到約定地點，未來的足智彩早就在顯示屏之下等候，而他身邊卻多了一個人。

「等咗好耐啊？」我問。

「我哋都係啱啱到，點解你會喺到？」足智彩問足智彩，呃……老的問嫰的。

「我都想去未來。」年輕的足智彩說。

「我同阿垠去係做正經嘢……」年老的足智彩好像對他的來臨感到始料不及，難道他沒有跟過去的我去過時空旅行嗎？

「我照顧到自己。」足智彩肯定的說。

「既然老豆想去，咁老豆都唔應該阻止佢。」站在年老足智彩身邊的男生突然說。

「你係……？」年輕足智彩問。

「我叫祝以卓，喺二零二二年出世，係你嘅親生仔。」這位叫阿卓男生……我知道了！

「你係櫃檯嗰個職員！」無錯，我兩次利用廉航機票時遇到的職員都是他。

「Uncle，冇錯係我。我同老豆一直等梗你同我哋去未來。」阿卓笑說：「聽講你第一次去日本回程嗰陣意外去咗倫敦。」

「明明你哋個時光機可以直接設定目的地，點解硬係要搞埋啲乜鬼Gimmick用腦電波去決定目的地，真係好反智！」一說起倫敦那次我就光火了。

「你當係我哋同你開嘅一個玩笑啦哈哈！」

「將機票幾千蚊啊，係咪你哋畀返我啊？」

「幾千蚊？對於你嚟講跌都跌咗啦！」阿卓大笑。

「吓？」

「去到未來你就會知。」

「咁等咩？啲讀者都唔想睇我哋吹水呃字數㗎喇。」年輕足智彩說。

「真係得？」年老的足智彩問阿卓，阿卓默默點頭。

「係呢……咁仲洗唔洗上飛機？」我問。

「梗係要啦，個故事個標題咁樣寫，要對題㗎！費事畀人話我哋掛羊頭賣狗肉。」

這次我們沒有經入境處作出境手續，只是通過幾條專用通道便到了機場的禁區，眼前的又是200號閘口。

「乜機場多咗呢個入口嘅，上次去台灣都唔覺。」足智彩自言自語道。

我急步走到老年足智彩身邊壓低聲道問：「帶埋佢真係冇問題？」

「上頭指令只係叫我帶你嚟，冇話唔可以帶埋自己嚟。」足智彩說：「同埋我後生嗰陣係冇去過未來，可能佢就係你口中所講嘅希望。」

「你想睇吓如果帶後生嘅自己去未來，會唔會改變到嗰個永遠都改變唔到嘅二零二七年？」

「如果喺二零二七年改變唔到當時嘅未來，或者喺更早之前嘅過去將蝴蝶一隻一隻咁捉住儲起來，或者就可以去到阿昕冇死嘅未來。」一個曾經絕望的人，再渺小的希望都想一點一點集合起來，期待著奇跡的來臨。

另一邊廂阿卓和年輕的足智彩在聊著天。

「阿仔……你係由二零四七年嚟？」

「係啊老豆。」

「咁你即係二十五歲，但我只係二十六歲咋喎，一歲的爸爸？」

「你係咪弱智㗎？」阿卓搖頭說，「二零一七年我負五歲添！」

「喂！我自己！」年輕的足智彩真的是老實不客氣，「你點教仔㗎，教到佢串串貢咁嘅？」

「唔係吖，都幾似你，證明真係親生。」我笑說。

「同埋我老婆係點㗎？大唔大波㗎？有冇腳㗎？淫唔淫㗎？」足智彩連珠炮發地發問，卻好像令年老的足智彩想起一件事。

「你手機係咪有偷拍相？你公司黑絲嗰個。」

「係啊，你點知？」

「Send嚟，我廿年前upgrade部iPhone嗰陣唔見咗。」足智彩終究是足智彩，就算相隔了三十年，二人的性格可真是一模一樣，「垃圾iOS！」兩人異口同聲說。

「係啊，iCloud垃圾嚟，明明Backup咗，去旅行啲相又喺到，係公司偷拍嗰幾張搵極都搵唔返。」兩個足智彩突然快樂地談天起來，而阿卓亦動身去設定時空機器，目的地當然是二零四七年。

「聽三百兩講你公司係咪有嗰啲咩性愛機器人？聽講仲有Miss Chu？」

「係啊係啊，仲有呢個年代嗰啲AV女優，係咪想屌？」

沒救了……

今晚早d出文

想屌

中日美法俄 輪住陪我

十五﹒

「唔好意思，請問呢到係邊到？」

「呢到咪香港國際機場四號客運中轉站囉！」女接待員有著機械式的笑容，令我更在意的就是她胸前「客戶服務機械人X-II」的名牌。

我在半小時前下機，可是入境後映入眼簾的不是太興燒味和麥當勞，而是一個個半透明的屏幕。上面大多列舉著世界各地知名的城市，但亦不乏一些陌生的名字，什麼「克利亞」、「雷利奧」、「之列」。

「香港幾時有四號客運大樓㗎？」我馬上追問接待員。

「香港國際機場四號客運中轉站，建於二零三八年三月十九日，係香港第一個同太空……」

「吓！咁今年係？」女接待員的回覆就像顛覆了我的世界觀。我沒聽錯吧？二零三八年？

「今年係二零四七年九月二十三日，星期五，溫度三十度，濕度百分之八十，紫外線指數……」

「我問日期，唔係問天氣報告！」二零四七年？我瞪大雙眼四眼張望，確實這裏不是我熟悉的機場，我真的來到了未來。

「系統已收到閤下的投訴，參考編號為HKI4T205791322，請閣下提供TEMPS認證，本公司會於三日內作出回應。」女接待員的話我每個字都懂得，可是組合起來卻難以理解。

「三百兩你一落機就衝咗出去，搵你搵得幾辛苦啊！」年輕的足智彩上氣不接下氣地說，而年老足智彩和阿卓亦緊隨其後。

沒錯，讀者們。我們回到故事開端的位置，雖然已經有著「未來的香港有翻天覆地的變化」的心理準備，但真的很誇張……

「呢啲地名到底係咩嚟？」

「二零四五年，全球人口已經超過咗九十億，人口密度已經去到失控嘅地步。因為有Le Temps呢間公司嘅空間轉移機器嘅發明，人類正式移居外太空。機器人嘅引入令建築、交通等等方面嘅效率有著突破性嘅發展，二零四三年開始作為殖民星嘅克利亞開始供人類居住。雖然好多基建設施仲起梗，但已經有一億三千萬人移咗民。

「雖然已發達國家仲為外太空嘅領土談判梗，但基本上已經傾掂數。只要國民經過申請同審查就可以移居外太空，而呢個機場就成為其中一個往來地球同殖民星嘅交通樞紐。」

「原來唔洗三十年人類科技就進步到咁……」年輕足智彩說。

「你知以前香港買樓幾難，但因為殖民星嘅成立令香港嘅樓價下降，人口密度降低，生活指數都冇以前咁高，人人都有樓住。」阿卓解釋說。

「咁真係多得時光機，呃，空間轉移器唔少。」年老足智彩跟我說過，這個時空的人根本不知道他們用來進行空間穿梭的機器真身就是時光機。

「TEMPS係啲咩？」剛才那位機械人曾經提及這個用語。

「因為有啲人去咗外太空，所以往來地球同殖民星嘅通訊要重新打造過，TEMPS就係咁多個星球之間交流嘅工具，佢仲內置咗個人助理同理財嘅功能。一機在手就咩都做到！」阿卓說。

「係喎，你哋兩個冇TEMPS！」

「唔緊要啦，我哋又唔係嚟呢到定居。同埋呢個時空有兩個祝智才唔係會引起軒然大波咩？」年輕的足智彩所言甚是。

「咁而家我哋要去邊？」我急不及待地問。

「咁而家樓主去咗邊？」我急不及待地問。

次次都畀你玩到最後個世

「當然係Le Temps嘅總部。」足智彩一邊說一邊戴上TEMPS，「TEMPS，Activate！唔該想要部通向Le Temps總部嘅的士。」

不消兩分鐘，一部計程車就駛近我們。

「請出示TEMPS認證。」

「部的士上車前會要求客人提供認證，之後畀錢都會喺TEMPS wallet到扣。」阿卓解釋道，「唔洗開App嘟Barcode，唔似三十年前嗰嗰咩Wechat Pay。」

「同埋部的士係無人駕駛，所以要喺Call的士嘅時候設定埋地點。」他向我們解釋道路行車電腦化的效益，例如交通意外的機會率已經降至0.0000000016%，因小型交通意外產生的打鬥案亦已絕跡。

我們一邊靜聽三十年後未來的科技，一邊前往我們的目的地，一個可以解開一切謎團的地點。

抵達Le Temps大樓後，年老足智彩帶我們乘搭升降機通往九十七樓，聽說是行政總裁的辦公室。

「足智彩。」

「係？」兩位足智彩同時反應。

我沒好氣地說：「我搵老啲嗰個，你真係唔知點解要將我帶過嚟？」

「我睇過你本日記，佢只係記載你去完二零四七年之後又要翻一次一九九五年，但到底要做咩就唔知……到喇。」足智彩敲敲大門，內裏的人示意我們進去。

「阮先生，我帶咗二零一七年嘅彭無垠嚟喇。」

「阿才，做得好。」姓阮的聲音……有少許跑調，但不至於令人失聲大笑的地步。

「咦，彭太你都喺到嘅。」足智彩說。

眼前的婦人驟眼看已經三十多歲，身高約一米六，留著又長又曲的褐色頭髮，淡淡的妝容已經能夠把她的美貌表露無遺。

「祝生，辛苦你喇！」婦人有禮地說。

「多得你哋叫埋阿卓嚟幫手，如果係我一個，我諗我一定做唔到。」足智彩的眼神閃過一陣歉意。

「阿卓，Adrian佢失咗蹤啊！」彭太按捺不住失聲痛哭起來。

「可能佢去咗雷利奧散心姐，你知佢興玩失蹤㗎。」年老的足智彩用謊言安慰道，雖然我們早知Adrian已經魂斷於過去的時空。

「但平時佢會交帶一聲嘛，用TEMPS又搵佢唔到……」彭太啜泣地說。

「彭生。」姓阮的明顯在叫我。

「令郎嘅事我哋容後再談。」姓阮好像知道Adrian已經遭遇不測。

「彭太你返去休息先，我同你老爺有啲重要嘢要講。」眼前的美人正正是我的媳婦，難怪有點熟悉的感覺，是潛意識和未來的自己連結而引起的嗎？

彭太離開後房間只剩回我、兩位足智彩和阮姓老人。

「呢位係……？」老人所指的當然是年輕的足智彩。

「我……路過嘅！」足智彩急步離開房間。

「彭生，長話短說。」老人坐在會客室的沙發上。

「Le Temps呢個集團係我同一個合夥人喺二零二二年建立，冇錯，嗰個係就係你。」

我？我是這個劃時代、改變世界的集團的創辦人？

「而請你嚟你原因，就係想二零一七年嘅你諗方法去拯救三十年後嘅你。二零四七年嘅彭無垠患咗一個好奇怪嘅病，無論點醫都醫唔到，但佢話過去嘅自己可以拯救到佢。」幸好我理解能力不差，不然一定會懷疑老人患有語癌。

「吓？咩料？自己救自己？」

輕輕一推
終於追到Live

今日忙到唔得閒出文
而家即出

十六﹒

「咪住，我一時間消化唔到發生梗咩事。」什麼過去的自己、現在的自己、未來的自己，那到底我是誰？

「簡單嚟講就係三十年後嘅你罹患一種罕見病症，需要有人捐助器官去維持生命，所以就要你嘅力量。」年老的足智彩回應。

「即係要我捐器官？」

「梗係唔係，如果你捐咗器官畀未來嘅自己，咁時間線咪會有衝突，因為呢三十年間你都有嗰個器官嘛。」

幹，這個故事的作者寫了些什麼垃圾，搞得我一頭霧水。

「你話老咗嘅我寫嘅日記上話我要返去一九九五年，咁到底我要做啲咩？」

「呢層你不如直接問你自己，跟住我。」我和兩位足智彩離開會客室，沿途見到我的媳婦淚痕披面，忍不住前去安慰。

「彭太，我會幫你搵返Adrian㗎，所以放心啦。」其實我心裏不禁問自己真的能改變人的生死。

哭成淚人兒的彭太回眸過來輕輕點頭，露出我倆相見後首個笑容。我亦堅定地點點頭，然後追上足智彩的腳步。

「你就好啦，有個咁靚嘅新抱仔。」年輕的足智彩取笑道，「唔知我新抱仔又係點㗎呢。」

「阿卓先二十出頭，邊有咁快有結婚對象。」年老的足智彩回應，這種另類的「自問自答」也真逗趣。

「到喇。」這裏就是未來的我正躺臥的病房？在一間大企業內有著加護病院也真奇怪。

我深呼吸一口氣後扭開房門的把手推進去，只見阿卓正坐在一名鬢毛半白的老人旁，那就是三十年後的我。

他身上正插著數條喉管，但看起來十分精神。

「哈，真係好奇怪，見到過去嘅自己。」「我」先開口跟我打招呼。

「嗯，我都咁覺得。」

「你見我而家都好精神，但其實病情一日比一日差。」

「到底係咩病？」

「用二零一七年嘅方法解釋唔到呢個病。」

「係絕症？」我帶點錯愕。

「只係時光機器引起嘅病。」

「咪住先，時光機器引起嘅病？」

「時光機嘅原理就係將人嘅細胞數據化，然後傳送到特定嘅時間點再利用機器再構造。」

「你指呢個動作會令人體有變異？」進行時空穿梭或會令人體出現狀況。

「我諗應該係……」

「但你而家叫我用時光機返過去救你，咁咪即係重蹈覆轍？」明知利用時光機器有害，還要我使用多幾次？」

「你哋出去先。」「我」暗示要和我單獨說話，於是阿卓、足智彩們和數名醫護人員便離開了病房。

「呼……終於可以講真話。」真話？

「後生嘅我，我會將所有所有嘢話畀你知。」年老了的我一面認真，令我精神亦繃緊起來。

「你要救嘅唔係我，應該話……唔只係我，你最主要救嘅係「我哋」嘅大佬──彭良辰。」

彭良辰這個名字如靈光一現般加速我的思考，「我有樣嘢想問。」

「到底我阿哥去咗邊？」

「佢一直都喺到。」「我」說。

「佢哋係同一個人。我哋嘅阿哥成為咗我嘅仔，彭家齊就係彭良辰。」

「我」的話就像催化劑一樣令我把一切經歷串連一起。

「一九九五年，我哋嘅大哥畀人搶走，佢被帶走去到未來，被當成係你嘅親生仔而生存到而家？」

「冇錯，佢被帶去嘅年份，就是二零一七年，帶佢走嘅人……」「我」伸出左手指向我，「係你。」

時空穿梭說穿了就是個潘朵拉的盒子，是一種使用了就不能回頭的力量。

二零四五年的我以為時空旅行會令人類帶來好處，就好像令歷史書的編制得到最強力的第一手資料，但掌管時間的女神不是隨意可以任你玩弄。

不知是第幾次的時空旅行，我錯手把時間線重置了，至於我如何造成這個結果，其實我到現在的沒有半點頭緒。

皆因時間線的重置，我得知如果沒有時光機，一九九五年的啟德機場會發生什麼悲劇。

說白一點就是那架模型飛機會把數個人壓死，包括王太太、王嘉繆和王嘉翎。

沒錯，我會失去我這一生我最愛的女人。

我必須阻止，阻止死神向他們落下毒手。

經歷那次時空旅行回到現實，我發覺我的人生就像到了另一個平行時空一樣，我的妻子、兒子、媳婦……甚至足智彩都已經不再我的身邊，換來的是一個個自稱是我老婆、女兒的陌生人。

我要回到我原本身處的平行時空。

我假定拯救大哥和王家三人的生死正是時間線的分歧點，可是無論我親身回到過去多少年都未能阻止慘劇的發生。

我決定拜託過去的自己，由二十歲計起，我找了四十個自己前往一九九五年拯救他們。

這個方法令我意外發生重置時間線的方法，就是令該時間線容納很多個相同的人而嚴重負荷，可是奇怪的是無論我重置多少次時間線，我仍然保留所有的記憶。

這樣的重置我大概嘗試過三次，終於令我找到拯救他們的方法。

──只要二零一七年的我帶走了家齊，他便會用自己的力量拯救其餘三人。

我用了十年去得出這個對時間線作出最少程度干預的答案。

於是我便患了這個病，我的身體偶爾會剝落，因為數據化了的身體不能再重新構造為細胞，所以我只要受到少量的撞擊便會分解，也許永遠再也變不回人類。

「我去一九九五年擄走大哥，帶佢去二零一七年，而佢長大成人之後就會再去到一九九五年拯救Kani一家人，呢個就係你嘅答案？」我嘗試用最簡單的方法總括。

「呢個係我最後一次時空旅行嘗試的結果，我諗我嘅身體已經負荷唔到多一次時空旅行，所以我無認證到佢嘅結果。呢個答案帶嚟點嘅結果？我知你知道。」

「阿哥會死，畀模型飛機活生生壓死。」

「……唔可以，如果佢死咗我都會好快死。」「我」指向他身旁的一部儀器，「呢部機就係將佢嘅血輸入我嘅身體，減慢我身體細胞嘅崩壞速度……」

「除左阿哥、Kani一家人，仲要救埋你。」我確認自己的任務。

「你會搵到另一個更完美嘅答案，因為我已經幫你試過無數次。」未來的自己做不到的事由過去的自己繼承……的意思嗎？

「哈哈，呢句嘢本身好怪，明明應該係過去自己做唔到嘅嘢由自己嘅下一代去幫佢完成。」我開玩笑說。

「你咪就係下一代囉！」比我年老三十歲的自己，感覺就像自己的父親。

「三百兩！」年輕的足智彩見我離開病房後馬上追過來。

「足智彩，係時候要開始我哋嘅任務。」我立定決心，躺在病房內的我費盡心思將重置了的時間線導回正軌，可是他的目的只達成了九成。

「有樣嘢我唔明。」足智彩和我在年老的足智彩引領之下來到時光機器的面前，開始準備將我們傳送到一九九五年三月十九日。

「你話係你捉走咗阿辰，但明明我哋經歷過嘅三月十九號裏面，犯人係二零四七年嘅彭家齊，即係佢自己捉走自己。

「成件事唔係好矛盾咩？點解佢要捉走後生嘅自己？」年輕的足智彩指出奇怪的地方。

「或者係因為……彭家齊唔知道未來嘅我搵我而家嘅我去執行呢個任務。」我說。

「少爺的確係喺我哋到達二零四七年之前已經失咗蹤。」老的足智彩一邊準備儀器一達插話。

「即係佢睇到三百兩你未來嘅日記，知道要有個人返去過去帶走一個細路去二零一七年，所以佢就決定自己一個去完成任務？」

「呢個係其中一個可能性，但奇怪就係點解當時佢會放走咗個細路，撲向Kani同佢家姐到，咪住先！」我想起到Kani家作客的晚上，有件事令我很在意。

多謝夢巴
今集其實係最重要一集

你咁樣停咗喺到，令我很在意

就嚟玩晒我咁多章最尾嗰句

推下先

十七﹒

「足智彩，彭家齊喺二零四七年呢個時空嘅老婆叫咩名？」

「你話彭太？好似係叫……鄭曉莜。」

「我明喇！」我這刻的感覺就像金田一得知兇手的身份和犯案手法一樣，「彭家齊救嘅係佢嘅外母！」

「外母？」

「Kani家姐喺二零一七嘅時候有一個五歲嘅女，花名叫曉曉。」

「即係如果將六歲嘅彭良辰帶去二零一七年，佢哋就有機會相識相愛……所以佢聽到王太大叫佢外母的名嘅時候，佢就衝過去救佢哋，因為如果唔係曉曉就唔會喺呢個世界上誕生。」足智彩清楚明白我的推理。

「咁成件事咪講通晒！未來嘅彭家齊諗住救未來嘅我而跟住日記嘅指示擄走六歲嘅自己，但途中發現自己嘅外母發生意外，於是犧牲咗自己，而較早前二零一七年嘅我就救咗王太，而而家嘅我就即將喺意外發生之後將六歲嘅彭良辰帶返去二零一七年！」

「係你嘅目的唔只係帶走個細路……應該話今次係唔可以只係帶走個細路。」足智彩了解假若要通向這一個二零四七年的平行世界，我再次回到過去所做的就只是帶走彭良辰。

「唔得，呢個平行時空嘅阿哥會因為返到過去而死，而我都因為得唔到佢嘅輸血而死。」我沉思起來，「即係今次我除咗要保持一九九五年發生嘅事，更要阻止架模型飛機壓死阿哥！」

「好！」

「今次就靠你哋去喇！」老足智彩說：「見你哋咁有幹勁，我都要繼續搵方法去拯救我死去嘅老婆。」

「嗯……明白嘅。」坐在我身邊的足智彩雖然不知道自己的妻子是誰，但看見未來的自己這樣努力，眼淚都不禁在眼眶打轉。

「足智彩。」

「係？」兩位足智彩回應。

「老嗰個。」我說：「我哋相約喺二零五零年再見，到時我會用TEMPS聯絡你。」

「好，我哋不見不散。」老足智彩鞠躬示意。

「其實時空旅行都唔係咁差，起碼令我哋可以認識不同平行時空嘅自己，仲要Keep住所有嘅記憶。」年輕的足智彩竟忍泣起來，想不到他是如此眼淺。

第二次回到一九九五年三月十九日，第一次的心情是因為可以跟父母相見而興奮雀躍，今次卻沉重而緊張，因為我身負重任，更要事事小心，免得把這個時空搞得亂糟糟。

因為怕另一個二十五的我發現自己，於是我出發前戴上個屬於二零四七年的口罩，口罩的物料好像比二零一七年的又進步了，至少不會令我鼻樑感到癢癢的。

「三百兩，而家我哋要去邊？」足智彩顯然對這個時空任務感到焦急，平時的冷靜都蕩然無存，看來我應該叫他先回去二零一七年。

「去意外現場，時間無多，跑過去！」我遙望位於機場大堂的時鐘，距離意外發生只剩五分鐘，為什麼時光機要把目標時間設定得這麼緊拙？

我們拔腿就跑，在旁人眼中只是個趕飛機旅客，可是我的一舉一動可是決定時間線會走向α還是β的結果。

「足智彩，留意一個戴住藍色冷帽同口罩嘅男人，佢就係彭家齊。」我一邊跑一邊指示著。

「我要去阻止佢搶走個細路？」足智彩懷疑道。

「我哋唔可以跟住三十年後嘅我所講咁做，因為咁彭家齊就會死。你去救佢，我去救Kani佢哋！」我說完便轉彎拐小路跑去模型展的場地，和足智彩兵分兩路。

「喂！咁個細路！喂！」我忽略了足智彩對我的提醒。

根據我在第一次來到這裏的記憶，彭家齊本想跑向彭家四人把彭良辰搶走，然而途中聽見王太大叫兩名女兒的名字，其中一人便是她的外母──曉曉的母親嘉繆，於是改變方向犧牲自己救了二人，可是自己卻被壓死。至於把彭良辰搶走的，其實是我。

過去的我一己私利，以為把彭良辰帶到二零一七年便能令二零四七年的自己得以續命，怎料以彭家齊這個身份成長的他居然在過去殞命，但倘若我沒有把彭良辰帶去二零一七年，Kani她們便會死去。

即是過去的我費盡一生的答案成功拯救自己最愛的女人，可是卻犧牲了自己的親生哥哥，還會令未來的自己命不久矣。

到底我要怎做才可以令這個故事變成CCTVB式的BBQ大結局？

我要回到二零四七年阻止彭良辰回到過去嗎？不能，這樣過去的我便得不到「去二零四七年」這個提示。

我要阻止自己把彭良辰帶到二零一七年嗎？也不能，白痴也知道他的行為是為了自己心愛的女人，既然他和我的目的一樣，我亦不能棒打鴛鴦。

但是要又要阻止大人彭良辰，又要拯救Kani她們，又要帶走小孩彭良辰，怎麼可能？

嗯……怎會不可能？

只要我進行兩次時空旅行，所有事情都能夠解決。

三百兩那傢伙，都不聽我講便跑開，看來他已經焦急得連最重要的目的都忘記了。

不過既然他吩咐我要阻止他大哥「人臂擋機」的自殺式拯救行動，我當然要為他做足一百分。

藍色冷帽……戴口罩……，話說明明今天天氣大概十六度，戴冷帽不是更引人注目嗎？真的是十六度左右，你們儘管去天文台查看一九九五年三月十九日的天氣，作者的資料搜集從不偷懶。

真的很引人注目……我在一間賣手信的店外發現正在打量四周的彭良辰，他望向的地方……的確是一家四口，還有三百兩，不過那應該是較早時間的他。

我立馬追上去：「彭家齊先生。」

他顯然受嚇，定眼觀察著我。

「我叫祝至才，我……係嚟阻止你嘅！」哇！感覺就著特工電影中的帥氣主角的對白，害我忍不住展示了梁朝偉在《東京攻略》中的招牌笑容。

「祝uncle？你都唔係佢。」彭家齊顯得疑惑。

「我係二零一七年special limited edition嘅祝至才，世侄介唔介意飲杯嘢，我再將所有嘢話你知？」

「但我要救阿爸……」彭良辰目光沒有離開過彭家四人，加上「阿爸」的稱呼……果然他不知道他自己的真正身份。

「我知，你要帶一個細路去二零一七年吖嘛！」

「阮先生話呢個細路可以救到佢嘅病，只要我帶佢去二零一七年再返去二零四七年，一切就解決晒。」

「世侄。」明明眼前的男人年紀比我大，但為了顯得自己有點威嚴，我不得不自稱為長輩，「件事『笨』唔係咁㗎！」

我主動帶彭良辰到機場的麥當勞，「飲咩？」作為長輩當然要請客。

「嗯……有冇Calpis？」

「白痴，呢到一九九五年，二零一七年香港都唔係周圍有得買啦！」

「咁啊……可樂算啦！」

於是我走去下單：「唔該一杯細可樂，同埋要杯Medium嘅Expresso。」

「咩咩咩so話？」

「Expresso啊！特濃咖啡啊！」

「唔好意思我哋呢到得普通咖啡賣。」店員忍俊不禁，大概是笑我「大鄉里出城」。

「咁請問呢到有冇McCafé？」

「咩咩飛話？先生你係咪玩嘢？」

Shit，McCafé好似二千年後才引入香港……

「Oops! Sorry, you know 我喺America出世，唔知道Hong Kong未引入McCafé囉！咁畀杯Normal嘅Coffee我就Okay。」我自知自己出了洋相，於是用ABC的腔調去掩蓋。

「一杯細可樂，一杯熱咖啡，喺到食定拎走？」

「我個friend喺嗰到，我唔係喺到食，同埋我order嘅係嘢飲，唔eatable。」我指指先行坐下的彭良辰，再指向自己雙腳。

「先生你都幾搞笑，即係喺嗰到飲啦，九個半吖唔該！」女職員開始「西口西面」，語氣亦漸趨惡劣。

我想起自己的港幣全部是二零零三年發行的新鈔……

「八達通吖！」

「吓？乜通話？」

Shit！八達通一九九七年才面世，該死的一九九五年。

「Oh…...哈哈哈！我醒起我啲US Dollar未exchange返做港紙，Cancel cancel！畀兩杯水我就ok喇呵呵，silly me XDD！」

「屌！運吉嘅！」女職員終於按捺不住壓低聲量說了句髒話。

今章後半係度混字數

「屌！運吉嘅！」

星期六日好多字架
畀我搞吓笑都好

八達通

十八﹑

「嘢飲呢？」回到座位，彭良辰問道。

「飲水健康吖！」我像發洩一肚悶火般坐向椅子。

「你又係嘅，明知返一九九五年都唔帶定啲銀仔。」彭良辰說得沒錯，二零一七年的硬幣或許能胡混過去……奈何我身上只有一張五百元紙幣。

「係呢，到底你想同我講啲咩？」

「帶走嗰個細路嘅事唔洗你做。」

「點解？除咗我仲有咩人喺呢個時空可以做到？」

「就係你阿爸本身，佢叫我一定要阻止你，因為你唔可以完成任務。」我呼一口氣以悄悄話的聲量說：「你會為咗救曉曉嘅媽媽同你阿媽而遇到意外死，冇咗你，你二零四七年嘅老豆都會死，所以我嘅工作就係阻止你自尋短見。」

「曉曉嘅媽媽？外母？佢哋都喺呢個機場？」

「係，你望唔望到嗰邊？個到有隻模型飛機，佢會跌落嚟，你就係為左救你外母，同埋你阿媽而死。」Kani其實不是他的媽媽，但為了自圓其說，我只好這樣修飾……

彭良辰是三百兩的哥哥，和他本想搶走的孩子是他自己本人的事，現階段我想還是保密比較好。

「咁冇咗我，邊個去救佢哋？」

那還用說？

「Shit！而家唔係吹水嘅時候，我哋有樣嘢一定要做！」我突然想起這個時空的未來走勢，發現了一個致命的矛盾點。

拯救Kani她們的任務現在由我負責。

這個時候足智彩大概已經完成改變這個時空的未來的第一階段，第二階段就由我來執行。

我遠遠已經能眺望到王家三人，果然王生已經去了洗手間，那代表距離意外發生只剩回不到一分鐘。

各位讀者大概都會看過日劇，當中一個常見的元素，就是主角為了某個原因而拔腿狂奔，《求婚大作戰》的健三為了阿禮，而我就是為了Kani。

距離只剩二百米，我心跳的速度已經到達高鋒，雙腳因運動而產生的乳酸令我感到痛楚，喉嚨亦開始乾涸起來。

我不是個常運動的人，可是我知道如果我失敗，不知道會引起什麼結果。

最壞的情況是走向第三、第四個平行時空，Kani三母女死去是第一個時空（二零四七年的我重置時間線的結局）；彭家齊為了Kani她們而死是第二個時空（我未進行時空旅行前的時間線），那我救了彭家齊但拯救不到Kani的第三個時空，和我追求的所有人都得以倖存的BBQ時空，會引來怎樣的結果？

我最怕會走向一個沒有時光機的平行時空，那一切就真的沒辦法扳回。

慢著，我好像把一切搞錯了。

我現在所做的事正正做是把時光機的誕生的機會率親手拉近零。

「咁急去邊？」祝Uncle突然變了一個人般冷靜起來，並跑向模型飛機的位置。

「去搶走個細路啊！」祝Uncle焦燥地說。

「唔係話由老豆去做咩？」

「你老豆傻咗啊！」祝Uncle一邊跑一邊大叫，「一開始我以為佢唔記得咗要帶走個細路，原來佢係想自己做啊，想另一個自己做啊！」

「吓？」他的話令我一頭霧水。

「佢諗住救咗你外母同老母之後再進行一次時空穿梭去帶走個細路，但係佢唔記得咗如果呢個細路冇喺一九九五年呢個時間點被帶走，佢會點？」

「佢會正常同屋企人上機，即係佢唔會去到二零一七年。」

「即係如果佢而家唔搶走個小朋友，時光機就唔會誕生，我哋嘅存在全部都會成為時空嘅致命錯誤。」

「錯誤？」

「係啊，即係我、你同三百兩嘅存在會成為矛盾！」我們的存在會成為矛盾？

「個細路就係你啊！你係你阿爸個阿哥啊！」祝Uncle突然像精神病發般說話模糊不清。

「我係……大伯？」

「屌！你係彭良辰，彭無垠個大哥啊！你被帶去二零一七年，當咗係彭無垠嘅仔，目的係令你發明到時光機，同救二零四七年嘅彭無垠啊！」祝Uncle雖然正快速奔跑，可是卻沒有氣喘吁吁，厲害！

「二零四七年嘅你只係三十五歲，但如果你冇被帶走，你而家就會係五十七歲啊！咁時光機嘅發明就可能會因為蝴碟效應而失敗。我哋進行時空旅行呢個動作咪變咗時間線嘅defect，以我睇咁多時空小說嘅經驗，我哋只有兩個結局。

「一﹑時間線重置，我哋嘅世界就會去到你阮Uncle所講最惡劣嘅時空；二﹑我哋會好似病毒咁畀時間線嘅防火牆消滅，即係呢一個平行時空入面我哋嘅存在會係所有平行時空被抹除。雖然其他平行時空嘅我哋會冇事，但呢個時空嘅我哋會死，而我哋嘅消失引起嘅蝴蝶效應所帶嚟嘅影響真係冇人知道！」

「咁大獲？」

「所以你要將你自己帶返去二零一七年，而我就去同三百兩講呢件事！」

「轟！」一聲巨響響遍寧靜的機場，模型飛機已經墮下，這個故事終於來到最關鍵的時刻。

五十米。四十六米。

當我發覺自己犯下大錯之際，我已經知道自己不能回頭，即使會令我和足智彩、大哥一併消失，但至少我要拯救我最愛的女人。

跟彭良辰當時不同，因為他一開始只想搶走小孩，所以他根本沒有足夠時間去拯救Kani她們而不受傷害，但我由始至終只想拯救她們，我做得到的。

「嘉繆！嘉翎！」我聽見王太的大叫聲。

如果是電影，我想這一部分是由慢鏡拍成。

「你癡線㗎？架飛機就撞落嗰到喇！」Good job! 過去的我撲倒想衝向Kani和她姐姐的王太。

「我個女！我個女！」王太失聲大叫，好啦好啦，交給我！

我如大鵬展翅般張開雙手，準備抱走Kani二人。

五米，四米，三米，兩米，一米。

我中學時曾看過一部名為《衝鋒21》的動漫，當中美式足球員達陣的英姿可是在我腦中幻想過無數遍。

儘管我不是運動健將，可是在危急的關頭的時候，人類往往能夠發揮他們的潛力。

我右腳用力一撐，用全身的力量飛撲向前，雙手準確地抱著她們，然後再用左腳向身旁一踏，把前進的力量化為轉動，把兩人抱進懷內，下巴緊貼著胸口，用後背著地。

Touchdown！

我著地後向前滑了接近兩米，「轟」的一聲在我身後發出，我的腰部亦傳來劇痛，可以我在意的是女孩們的安危。

「你哋冇事嗎？」她們開始大哭起來。

「阿女！阿女！」王太太衝過來，身邊的正是過去的我。

我改變了過去，改變了未來。可是我的任務還未完。

「你冇事吖嘛？你……好勁！」被自己稱讚感覺真的很奇怪。

「我」攙扶我起身，我不斷按著自己的腰部眉頭深鎖，真的很痛……

「先生你啲衫同我咁似嘅……」「我」問。

「呢啲衫周圍都係啦……」我刻意變調，免得他發覺這是他未來的自己……

「哥仔，記住。你返到二零一七年後，再用張機票二零四七年。」我拋一這句後便馬上逃走。

「你點解知……喂！喂！」

這樣他就會懂得去未來了。

「三百兩！」足智彩跑向我：「你嗰邊搞掂？」

我比劃著「OK」的手勢：「你呢？」

「我叫咗你阿哥去搶走個細路。」足智彩雙手按著膝蓋休息，「話喺時光機間房等。」

「你點知道我失誤？」我想進行兩次時空跳躍的提案有著絕大的錯誤，足智彩居然幫我收拾了殘局，看來我帶他來一九九五年是明智的決定。

「冇計，個故事設定我係好聰明嘅人。」足智彩自吹自擂說：「同埋你都知吖，老咗嘅我當時冇嚟過一九九五年。」

「呢個時空改變嘅一刻，原來就喺好耐之前決定咗！」我點頭。

「好兄弟！」我們一邊會心微笑一邊碰撞各自的拳頭。

「痛唔痛啊條腰？好腰好腎好男人喎！」

「返到二零一七年搵我條女試吓咪知……」

十九﹑

假使你是個工廠工人，負責的是將某部件切割成某個規定的形狀，你覺得自己每次做出的成品會否一模一樣？那和你負責相同工序的同事的成品，會否跟自己一樣？

答案當然是不會。假設你要製作無限個成品，即使你像賣油翁一樣對於將油注入葫蘆一事熟能生巧，然而失敗的或然率不可能為零。

時空也是這樣的道理。

即使數百萬個你在這一個時間點吃飯時選擇了喝凍奶茶，也難保你自己這次、下一次、再下次會選擇凍檸檬茶。

雖然我不知道我是第幾個「我」，但這個我找了足智彩商量，導致我作出了不一樣的決定，作出了更完美的解決方法。

我和足智彩在一九九五年的啟德機場無言地前進，心裏百感交集。

「呢到仲有三年幾就完成佢嘅歷史任務……好神奇。」足智彩偶然會進入大文豪模式，「估唔到只可以喺紀錄片見到嘅過去，而家居然可以親眼見到。」

「其實我諗梗時空旅行係咪真係好事。」

「時空旅行一定會打亂時間線，但冇時光機我哋自身都唔知會變成點，更遑論可以好似而家咁改變我哋嘅世界。」足智彩指的是我拯救了所有人的事。

「如果時光機落咗去壞人手上……」足智彩續道。

「呢個已經唔關你事啦……」我嘆一口氣說：「諾貝爾發明炸藥嘅原意係好，但最後咪又係畀人利用做害人嘅事？咁講佢唔發明咪好囉？智能電話、互聯網、Facebook，一方面方便人生活，但同時將不良嘅資訊、不軌嘅犯罪意圖向人類傳達，係人都知人類整親嘅嘢係雙面刃。

「咁又點？工具本身發明出嚟無罪，佢係善係惡取決於使用佢嘅人，所以時空機本身冇錯，只要我哋搵方法好好利用佢，好好監管佢，佢一定會成為人類嘅好工具。」這是我對於時光機發自內心的意見。

既然我在將來和其他人研發到時光機，好好保護它就是我的義務。

足智彩若有所思地說：「我明……而家我哋點？」轉眼走到時光機放置的地方，較早時間的我和老足智彩已經不見了，看來他們已經回到二零一七年。

「阿爸……定應該叫你做細佬？」在房間內等候的正是「兩位」彭良辰。

「我唔係你老豆，我係你親生細佬！」我終於認回自己的親大哥，一直孤身一個的我突然感覺陣陣的溫暖。

「個細路我搶咗過嚟喇，但頭先見到好多人圍住呢到，所以我喺廁格到匿咗陣先出返嚟，知唔知咩事？」

「呃……應該係幾個星期前嘅我同二零四七年嘅足智彩，佢哋已經離開咗呢個時空。」

「咁而家只需要你返去二零四七年，而我同足智彩就帶呢個細路返二零一七年……」我指向那個坐在一角，吃著捲型的可樂酸糖的五歲小孩。

「問題係……我哋點處置佢。」足智彩的問題令本應落幕的「大龍鳳」翻起暗湧。

「五歲嘅細路……到底有咩方法可以令Kani收留佢？」

「我問你你問返我轉頭，玩嘢啊？」

「問吓都唔畀，共產黨啊？」

「係啊！我留喺到用四五千蚊做黨主席之後拉你去搭洗頭艇添啊！」大家不用介意，我和足智彩有時候會像小學生一場胡言亂語、吵來吵去。

「係喇，你記唔記得上一個我點處置你？」既然苦無頭緒，那只好問問大哥這位當事人。

「我記得我先懂性開始已經喺一間孤兒院長大……好似叫劍橋。」

「我邊有錢送你去英國啊？」我困惑地說。

「你都傻嘅，香港咪有間老人院係咁上下嘅名嘅，睇死嗰間劍橋孤兒院都係喺劍橋道附近啦！」足智彩說。

「又真係喺九龍塘嗰頭喎……」大哥回應道。

「咁而家即刻出發啦！」我說。

「咪住，你條友會唔會太喪盡天良？」足智彩打住了我。

「一個細路原本有個美滿嘅家庭，但因為你……咁樣，佢就要孤零零生活落去。」

「其實……」大哥說：「我冇所謂啊！」

無所謂？

「呢到畀咗好多快樂嘅回憶我，我呢世人最重要嘅朋友，最難忘嘅戀愛都係喺呢到發生。」
「最難忘嘅戀愛？」抱歉，我比較有興趣的是這樣。

「孤兒院呢到周不時會有學校嚟做探訪，高中service learning咁嘅活動呢。我喺呢到同曉曉第一次邂逅，如果我唔住喺到就唔會見到佢。」

雖然Kani姐姐的女兒在十多年後會和大哥一見鐘情，但其實最重要的是了解五歲的彭良辰的想法。

「Hello，我唔係咩壞人嚟。」明明只有壞人才會說這種台詞，「哥哥諗住帶你去一個有好多小朋友嘅地方，好唔好啊？」

「咁爹哋媽咪呢？」天真無邪的小孩掛著純真的笑容，可是他不知道他的雙親會無法與他經歷他成長中每個重要的階段。

一九九六年，就是他們離我而去的年份。

當時乳臭未乾的我當然對父母的事一概不知，然而我亦沒有了解的意欲。

可是在機場中看見平時只能在相紙見到的父母，我發覺自己可能有改變一切的能力。

我可以利用時光機都拯救父母，甚至是足智彩的妻子。

「你父母去咗一個好遠嘅地方。」我搬字過紙地利用戲劇經常出現的對白。

「咁佢哋幾時會返？」

「哥哥幫你問吓佢哋，你就乖乖地去嗰個好多小朋友嘅地方啦！」我輕撫小孩的頭，他稚氣地開懷起來並說：「好！」

「咁我哋兩個就帶佢去二零一七年，而你就返返去二零四七年。」足智彩指揮著我們三人。

「咁細佬，我哋二零四七年再見。」阿辰走得爽快，看來是知道未來的我正需要著他。

我倆作了道別的擁抱，然後默默目送他利用時光機器離開。

我和足智彩亦和一九九五年的時空作出最後的告別。

二零一七年的九月二十三日晚上七時三十二分。

雖然在過去了就像度過了數日，但事實上我只消失在這個時空不足十二小時。

我們照計劃帶五歲的阿辰到孤兒院外，在確保周遭沒有行人的情況下按下門鈴，然後逃之夭夭……雖然這是三十年後的彭良辰的意願，可是實行起來的時候真令人良心責備。

在遠處看見一位女人把阿辰帶入院內，我才真正地放心起來。

「有樣嘢我想去確認咗先。」

我和足智彩乘搭巴士來到銅鑼灣，目的不是來吃拉麵，而是趕在關館前來到香港公共圖書館。

對，我是想找尋一九九五年三月十九日的剪報，想知道我們改變了的未來是怎樣。

「……」我反覆地查看當時的新聞。

「成……成功！我哋得咗喇！」我開心得在寧靜的圖書館內大叫起來，令其他公眾人士側目，我馬上向四方的人們鞠躬道歉。

「呢段新聞寫住單意外冇人受傷，證明我哋返過去做嘅嘢冇白費到！」我即使壓低聲量，亦蓋不住雀躍萬分的情緒。

「即係我哋已經成功嚟到另一個平行時空，太好喇……」足智彩如釋重負地伸懶腰。

「首先我哋要確認吓呢個時空同我哋原來嘅時空有咩出入……」雖然我們拯救了我的大哥良辰，可是他沒有在一九九五年死去的事實會否造成蝴蝶效應呢？

「咁我哋首先確認一吓你女朋友屋企嗰邊有冇咩異樣，然後再睇吓香港、國際有冇啲咩大事係我哋嘅世界冇發生過嘅。」足智彩和我離開圖書館後建議說。

於是我馬上致電Kani：「喂，我而家返嚟喇BB！」

「一起身就唔見咗你，WhatsApp你又不讀不回，到底去咗邊啊？」奇怪……如果是平常的Kani一定會大發雷霆，可是電話裏頭的人卻異常地溫柔。

「我……我同足智彩去咗……去咗篤波！因為好耐冇同佢去波樓嘛，你知做運動要專心㗎啦，所以咪冇覆你囉，Sorry啊BB！」我承認自己就像做了虧心事般回應得結結巴巴。

「足智彩？你啲同學嚟㗎？」Kani明明沒有理由未見過足智彩……難道是這個時空的不同之處之一嗎？

「係啊，識咗好耐！」

「唔理你啊，總之快啲返嚟！我準備咗啲好嘢畀你♥！」Kani的聲音像頭色迷迷的小惡魔，害我不禁小鹿亂撞。

「好！轉個彎到！」我掛斷電話後馬上和足智彩道別，歸心似箭的我忽略了足智彩的異樣。

「係我……靠你喇。」足智彩一臉憂愁，利用那件屬於2047年的產物一邊說著謎一樣的話，一邊目送著遠遠離去的我。

聽晚大結局了

二十﹑

「Hey！」我約足智彩在某大型商場內的某大型連鎖咖啡店，為的當然是報告回到現實後的狀況。

「點啊，你條女。」足智彩正呷著他最愛的碎朱古力咖啡，等候著我的匯報。

「呢個平行世界大致上冇變，只係Kani性格上有啲唔同咗。

「我以前咪同你講我同Kani係喺大學嘅Joint-Soc活動識嘅，嗰陣我追佢追得好辛苦，當年我點排除萬難，遇神殺神，遇狗公殺狗公你都知㗎啦！」

「屌，講到自己有幾聖人。你咪又係狗公，只係『溝到溝唔到』呢一線之差姐！」足智彩揶揄我。

「呢個『笨』唔係重點！」我特意把「並」字讀歪，「重點係呢個時空原來係Kani追我！」

「吓！你咁嘅質素都有畀人溝返轉頭？」足智彩失笑。

「嗰陣我咪飛撲救咗Kani同佢家姐嘅，睇嚟佢對呢件事好深刻。」

「哦！你扮《衝鋒21》嗰次嘛！阿嫂佢認得嗰個係你？」

「佢話佢覺得我好似嗰個人，所以就一見到我就一見鐘情。」

「呢個平行世界嘅阿嫂咁弱智嘅？」

「你都覺呢！」我馬上喝一口鮮奶咖啡，「同埋我想繼續用時光機。」沒錯，這個才是我約足智彩出來想傳達的訊息。

「你唔記得未來嘅自己喇咩？因為身體經常進行時空旅行而被數據化，你嘅身體只會因為適應唔到而死。」

「但未來會利用呢個技術去做地球同殖民星之間嘅空間穿梭喎！」

「喺你同未來嘅自己獨處嘅時候我都同未來嘅自己傾過，利用個部機器去進行時空穿梭對人體嘅傷害係空間穿梭嘅一千倍或者以上，因為穿梭嘅時候要通過蟲洞，而要控制蟲洞嘅收放需要好多好多嘅能量，所以你唔可以反覆進行時空穿梭。」足智彩認真地勸喻我。

「不過未來嘅你都係為咗拯救自己死咗嘅老婆而不停進行時空旅行……」我記得未來的足智彩說過他進行了百多次的穿越。

「佢話佢嘅肝同腎功能已經得返三成，因為有部分嘅內臟已經數據化而失去功能。」足智彩凝重地說：「佢話自己經醫生診斷得返半年命，就算有阿卓嘅血液去維持自己嘅維生機能……最多都係得七至八個月。」

雖然這一個老的足智彩費盡生命去拯救自己妻子，可是眼前的足智彩已經是另一個獨立的個體，意味著他不會重蹈覆轍，而是接受妻子死去的事實。

可是如果你知道自己的愛人的死期，你還能若無其事地和她相處嗎？我不由得擔心足智彩起來。

「咩話？機場發生爆炸？」正當我倆默不作聲，旁邊正享受咖啡的客人突然熱哄哄地討論起來。

「係啊，聽講係候機室其中一個for啲staff放雜物嘅房。」

「唔通係ISIS？」一個女生惶恐地問。

「你都傻嘅，係都搞鳩美國或者嘅歐洲國家啦！會唔會係共產黨殺入香港咋。」一名男生打趣地說。

可是我和足智彩馬上對視，心裏暗叫不妙。

我們馬上動身前往機場，足智彩擔心地問道：「而家咁機場會唔會封鎖咗？」

的確有這個可能性，可是我們好像沒有其他選擇的餘地，「係唔係都要去睇吓時光機有冇事㗎啦！」

幸好機場看來因為事件為恐怖襲擊的可能性極微，加上為了減低對於旅客的影響，我們仍可以抵達一號客號大樓。

看來首要任務是要找在廉航公司工作的阿卓，我和足智彩有默契地跑到某航空公司的櫃檯。

「冇？」

「我哋公司的確冇一個叫祝以卓嘅職員喎……」櫃檯的眼鏡娘困惑地回答，「先生你會唔會係記錯航空公司？」

「冇錯啊，成日有平機票但又成日Delay，有時候仲無故取消航班個間嘛？」

難道祝以卓從來沒有來過二零一七年？

假設我們來到「阿卓沒有來二零一七年」的平行時空，那就代表未來的足智彩沒再利用時空旅行拯救其妻子，所以阿卓沒有必要令他振作，導致阿卓不需要參與這個時空任務。

Shit，我已經不會再見到「那個未來的足智彩」，因為我們已經活在不同的時間線。

我們離開服務櫃檯，走到放置時光機的地方，只見受到爆炸襲擊而一片狼藉的儲物室。

「冇喇……時光機。」足智彩說。

「你未來妻子同我老豆老母……」一陣無力感由體內湧至，眼淚竟不經意流了出來：「我仲想用佢拯救更多人，點解？」

「請問發生咩事？」異常冷靜的足智彩走到一名警員旁打算了解意外細節。

「好似係一個小型嘅塑膠計時炸彈爆炸搞成咁，我哋伙記仲了解梗，唔好圍埋嚟睇喇，行開行開！」警員提供自己僅知的資訊。

我和足智彩離開事發地點，到機場空置的座位坐下。

「咁而家點好？」

「冇喇，冇咗時光機我哋呢幾十年只能夠好似平常人咁生活。」我恍神地說。

「既然都冇得返轉頭，就接受現實啦！」足智彩開懷地說，也許是他知道自己妻子在未來也會喪命，所以想得比任何人都要通透。

「嗯……」我心不在焉地點頭，然而若有所思的不只我一個。

時間回溯到彭無垠和祝智才來到二零四七年的時候。

「你同你自己傾陣先啦，我喺時光機到等你。」足智彩先行跟未來的自己離開，然而在他心中有另一盤算。

「你係未來嘅我，我諗你會明我而家諗梗啲咩。」雖然年紀相差數十年，可是總究他們是同一個體。

「阿垠唔會收手。」這是年老的足智彩得出的結論。

「個死仔嘅正義感唔比做社工嗰班報警撚低，只要佢成功用時光機完成佢嘅目的一次，就會一不離二二不離三。」年輕的足智彩顯然很了解彭無垠的性格。

「所以你想……」年老足智彩對於年輕的自己的打算其實心裏有數。

「當我哋成功完成一九九五年嘅任務之後，去破壞二零一七年嘅時光機。」簡單而直截了當。

「點解唔直接破壞一九九五年嘅時光機。」

「……你食咪食懵咗，如果破壞咗我哋點由二零一七年嚟到呢到？」

「係喎，醒喎！」足智彩抓抓頭皮。

「你準備定一個計時塑膠炸彈，等我哋返到香港之後就引爆佢。」

「咁你到時打畀我。」年老的足智彩把手上的TEMPS交予年輕的自己。

「因為數據係可以經時光機流動，所以我哋可以用TEMPS同未來嘅自己交流。」

足智彩教授足智彩如何用TEMPS聯絡，「先輸入時間，再輸入電話號碼，21……462……3461，呢個係我嘅電話號碼。

「係三百兩私人醒嘅TEMPS Number，佢話呢九個數字係幸運數字，冇呢堆數字佢冇今日。」

「九個數字可以發達？」

二零四七年的兩位足智彩成功將二零一七年的時光機破壞，目的是為了防止彭無垠多次利用時空旅行意圖改變更多人的命運。

奇跡是不能用或然率概括，誰也不了解奇跡發生的規律性，甚至到底奇跡的定義也是非常模糊。

我確信我們剛剛經歷過的一切已經可以定義為奇跡，雖然時光旅行現階後已經不可行，然而改變這個時空的人的確是我。

不，不只是我。如果我沒有帶足智彩去到未來，過去的話還以為自己已經參透出最好的答案，以為自己已經活在最好的宇宙。

人生就是這樣的東西。

你以為自己已經得到最好，可能更好的已經在燈火闌珊處；你以為自己已經糟得無可救藥，可能更殘酷的命運在請君入甕。

根據足智彩所說，彭家齊在原本死去的平行時空中提及的九位數字是我一生的幸運數字。

於是我每逢賽馬日和六合彩的日子都用這組數字下注，直至二零二零年的四月七日……

「今期三T賽果如下：四場兩一四，五場六兩三，六場四六一。」沒錯，我中了二千多萬的三T。

然後到當年的農曆四月初七……

「今期六合彩結果：1，2，6，14，23，46，頭獎一注中每注派五千八百萬。」

憑著我狗屎的橫財運，我在二零二三年成立Le Temps公司，第一個發明品當然是足智彩曾經提及的性愛機械人。

承著產品的大賣，我們利用資金收購各行各業有潛力的公司，成功令我擁有與誠哥四叔匹敵的財力。

二零三零年，我從孤兒院接回長大了的親生大哥，讓他以我養子彭家齊的身份生活，同時在時光機器的發明樽頸位為家齊提供突破的想法。

因為時光機器在二零一七年被破壞，我在這十多年間並沒有進行穿越，令我的身體沒有像上一個一樣患上數據化的病。

或許就是這樣微小的一樣變化，蝴蝶效應導致足智彩的妻子陳美昕沒有被車撞死，他們一家三口正過著幸福快樂的日子。

「平機票喎有！」已經榮升彭太的Kani捉著我的右手使勁搖晃。

「平乜鬼機票，我哋公司研發梗一個空間轉移嘅機器，到時你去邊都唔洗錢啊！」

「唔係咧……」

「咪煩我啦！場英超就開波喇，只要贏多一場利物浦就拎英超冠軍喇，我等咗十幾廿年喇！」

「但係張機票嘅目的地寫住嘅係……2……0……17？」Kani用我聽不到的聲量說。

我的旅程怎想都不會有什麼驚喜，然而他人的旅程卻在不知不覺響起起航的號角。

完左？

可以加甜了

完

個結尾好tvb風

有d位想問 介唔介意

因為已經冇後續 唔知點做結尾

請

阿哥(細路版)個處理係專登咁隨便定有位我miss左
正常一個細路見到年份同d生活環境變化左應該唔會適應得咁好?
畢竟個年代都差成廿年
唔會比人當痴線仔捉去睇醫生?
同埋佢理論上識番自己屋企?
有得對番證佢唔係9up痴線仔

我假設一個5歲嘅小朋友應該未對自己身處嘅年代嘅獨特程度有了解
所以就算佢由1995年去到2017年都可以適應到
同埋5歲雖然對屋企,屋企人有認知
但未至於識得又一個地方自己搭車返屋企掛(呢樣野我8,9歲先識 )

加上就算佢對2017年嘅科技唔認識
最大影響應該只會係佢而家睇唔到eva星矢

如果有處理得唔好嘅地方真係唔好意思

我知今個故我太注意劇情嘅bug位而忽略咗點樣做一個好嘅埋尾 令大家失望真係對唔住

巴打加油 期待你下個故

補句未來科技解決記憶就無事
btw,等新文

多謝杉田巴

冇得追數碼暴龍好慘

係wo 我哋細個d神作pass晒